[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(257) 睇#1保你全家平安

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

Google是個好東西 發問前可以Google下有無答案先
例如你啲藍mon code巴打們都係Google俾你
1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師

冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital, 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 - (藍店,黑店$1399試用版windows,屌米機做公司客服機將手足客戶資料送中,用大量支那產品,)

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊版上新一代CPU記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
全部AM4底板spec：
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

風扇一律推薦 NOCTUA

Noctua Roadmap

AMD Motherboard VRM Tier List v2

VRM on All AM4 motherboards

Z490 VRM and tier list

Intel Core i5-10400 box $1255

MSI MAG B460M Mortar WiFi DDR4 LGA-1200 M.ATX M/B $999

ADATA XPG Gammix D10 DDR4-3200MHz CL16 2x8GB 16GB Kit $480

MSI GTX1660 Super Gaming X 6GB GDDR6 $2050

WD Black SN750 500GB Gen3 M.2 2280 NVMe 1.3 SSD $534

Antec NX550 550W 80Plus Bronze $380

Antec VSK10 Window M.ATX Case $299

Be quiet BK007 Pure Rock 2 Black CPU Fan $269

請問咁多位ching條list o唔ok？自己完全唔識砌，上網問人唔好屌得咁大力thx

筆直6.5k，只要夠run到大部分game+順就ok，唔追求完美畫質

想請教吓我之前砌咗呢條List，用緊NR200P，Display Card 直插底板，機底有兩把120mm風扇入風，機頂有兩把120mm風扇出風，CPU用緊原廠風扇散熱，如果想加強風冷嘅散熱，係唔係應該喺機背加把92mm風扇入風，同埋喺側邊加多兩把風扇入風？

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS ROG STRIX B550-I GAMING Mini-ITX
價錢：$1,950

1 x Kingston HyperX Fury RGB
價錢：$2,430

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Galax GeForce RTX™ 2060 super
價錢：$3,080

1 x Seasonic Focus SGX-650/650W Fully modular SFX power supply
價錢：$1,219

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX – White
價錢：$730

Be Quiet! Silent Wings 3 120mm PWM High-Speed Cooling Fan x 2
價錢：$330

對xigmatek牛有咩評價

想請問一下會打機會剪片有機會直播，budget$10000-15000，intel list有冇？
依加用緊2k144 mon,
唔該哂

岩岩換左由RM650X 升左上thermaltake gf1 850w 但三舊hdd 唔著係咩事

啲線交換插過晒，bios 揀唔到m2開機

身痕想換卡玩2077
本身用緊i7 6700同rx480，1080p60fps mon
如果想預未來upgrade 2k 144 mon
應該換3060ti定3070?

唔同火牛既sata 線可唔可以用落其他火牛到？
琴日換新牛 廢事啲線轉黎轉去就咁插落去新火牛個到但冇反應 後尾換返新牛條sata 線都係唔得我啲珍藏
舊牛:rm 650x gold
新牛:gf1 850w gold

新手求list
筆直 10000以下, 用緊 165hz 1080p mon, 未來有機會轉2k mon, 打開r6, cod, squad, 機盒唔好太大, 靜少少
CPU: AMD 3700X ($2520)/intel 10700f ($2449)
顯示卡: 3060 ti ($3699)/3070 ($4499, 有無需要上到3070?)
RAM: 16GB (corsair c16 3200mhz ddr4 2*8GB?) ($599)
主機板: 有wi-fi (條lan有機會俾ps4/5用緊) (MSI B550M pro WiFi?) ($899)
火牛: 650W夠唔夠? (Antec NX650) ($489)
SSD: Kingston A2000 500GB PCle NVMe M.2 SSD ($530)
機箱: 盡量細但係唔需要itx, 有rgb優先考慮
麻煩晒 🙇🏻‍♂️

想問 5600x 配 3080
一般搭散夠唔夠？有冇必要整水冷？

補充 : 用緊1080p mon
等出bouns會換隻2k 144mon
平時仲有玩開 fs2020
想兩隻game起碼行到30fps以上

求5k list 砌部少量打機同行到raid 1既desktop(唔包hdd同ssd)
因為我夜晚打機唔想嘈到屋企人,所以要靜
另外行raid 1係想做data backup,所以想部機唔好咁熱,希望壽命長d

我唔會玩d大作,所以display card應該唔使太勁(主要玩football manager同diablo, torchlight 呢類game)

mon本身用dell S2721Q

雖然我見#1話最好抄d 砌機list 上黎俾人comment,但真係知識有限...連amd定intel都唔知點揀...

Cities Skyine 32GB RAM 基本嘢嚟
用B450係因為平啲同已經有BIOS
1 x AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499
1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750
1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840
1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$4,599
1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719
1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455
1 x Scythe SCMG-5100 Mugen 5 無限五 CPU Cooler
價錢：$399
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $11,931

amazon訂咗張tuf b550 $1000 要月尾到 等唔切黎用 有冇人要

1000做咩唔買港行

唔知價 以為執到平野 cancel算

有冇人解答吓

你不如直接換隻CPU散熱好過
Fuma 2應該夠做

裝完呢啲比較大嘅散熱器，啲風唔係會仲冇位走咩？

LM

關咩事 只係打亂咗風道

我意思係如果打亂咗風道，會唔會影響佢散熱？我䁛Fuma 2都幾大舊

我意思係如果打亂咗風道，會唔會影響佢散熱？我見Fuma 2都幾大舊

平嘢無嘢好 用緊就自己執生啦

用用下開唔返 開機無畫面無聲
底板Asus tuf gaming b350m plus, 好似無q-led燈，show唔倒係乜問題

底板d 燈著橙色慢閃，graphics卡d
彩色燈識轉色 ， Cpu風扇 機箱風扇識郁，機箱有盞燈紅色快閃
Graphics卡風扇無郁過

Plz help

打亂風道當然影響散熱
但大唔大舊無關係 理論上越大舊散熱越好添

香港好似先賣緊1100

你個問題唔係機箱通風
而係個散熱太廢

巴打你都建議換過個CPU嘅散熱器？
上面有巴打建議換Fuma 2，但好似大舊咗啲
定係其實我加多1-2把風扇吹住佢都得？

我完全理解唔到點解你會咁諗
不如你拆左個cooler再用10把扇吹佢？

巴打你意思係，如果CPU本身嘅散熱唔強嘅話，我就算再加風扇都唔會有太大分別？

當然
機身其他風扇只係帶走cooler出既熱風用

咁如果我真係換咗舊同Fuma 2差唔多大嘅散熱，不過會打亂咗風道同埋令箱內嘅空間少咗，咁洗唔洗再額外買把風扇入/抽風？

無乜必要

Intel Core i5-10400F $1,180
Gigabyte GeForce RTX 3060 Ti Eagle OC 8G $3,699
Crucial DDR4 2666MHz C19 2x8GB $430
MSI B460M-A PRO $610
Kingston A2000 1TB $820
CORSAIR CV550 550W 80 Plus Bronze $399
SilverStone PS15B Glass $288
10400 + 3060 Ti + 1TB SSD 7.4K點睇? 剩500GB SSD點夠用
Maxed Out 1080p Gaming/Perfectly fine at 2K Gaming
而家砌10400都係玩性價比 所以用丐板先突顯到佢嘅性價比

ching sorry，唔記得講要連wifi

咁用返MORTAR or PRO-VDH WIFI都得

ok thx ching

想問nvidia 3060ti 推薦用650w psu
我部機得600w 用緊10600 (無k) 係咪都唔建議試就咁用買3060？ 一定要換牛？

想問吓係咪唔使風扇？

Push

小弟試緊無cpu flash bio, 我插左24pin 8pin 落asus b550i 同psu, 之後禁flash bio 點解無反應求屌

10400 3060 Ti 發熱量唔算大
你唔放心可以機箱前加兩隻Arctic P12

如果唔係嘅話啲人買咁貴嘅塔散做咩

我以為除咗靠CPU塔散做主力外，機箱風扇都可以輔助CPU散熱

想問吓我有隻cryorig h7，夠唔夠用？
平時電腦主要用嚟執相/文書/間唔中剪片

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,550

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,680

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

1 x Antec DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
價錢：$539

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,616

暫時咁樣砌 遲啲等3080返大貨再換張顯示卡
3060ti留俾舊機用

想請教有無建議點砌會好啲 同埋wifi卡 水冷用邊隻好 唔該哂

塊老母板咪有 wife, 要 wife 卡黎做乜

係咩 新手唔識野 thanks

筆直7000$ (買左機箱）
少量打機 ，2k mon
想砌落dan case A4 4.1機箱
Thx

係
1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,550

求救

幫推

固態硬碟 ADATA SX8200 PRO 換料紀錄小整理

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250
1 x MSI MPG B460I GAMING EDGE WIFI Mini-ITX
價錢：$1,199
2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840
1 x [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499
1 x Corsair SF Series™ SF600 — 600W 80 PLUS® Platinum SFX
價錢：$979
1 x Cryorig C7 Mini-ITX CPU Cooler
價錢：$295
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $8,652

2K我建議你加Budget 3060 Ti
如果你覺得你玩嘅Games冇必要2060都唔係唔得嘅

咁多位巴打小弟想請教下條list咁樣砌有冇問題?同時想問下有冇啲可以改進既地方求巴打們指教

CPU
AMD RYZEN R5 5600X 3.7GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4
$2480

主機板
ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
$1260 SALES
$1380

顯示卡
Gigabyte GeForce RTX™ 3080 VISION OC 10GB GDDR6X
$7199

RAM
Kingston HyperX FURY DDR4 3600MHz 16GB (2x8) CL17
$720

火牛
Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
$799

HDD
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
$545

SSD
Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 1TB
$1420 SALES
$1720

機箱
Thermaltake S300 Tempered Glass Mid-Tower Chassis
$499

散熱
Noctua NH-U12A CPU Air Cooler
$799

Noctua NF-A12x25 PWM 120mm Case Fan
$245 x5

總額: $16946

仆街，有排都未有ryzen 5900x or 5950x
忍唔住砌左i9 10900kf算

擒日有一兩間有5900x砌機現貨

我想問下如果我遲 D 會加張 display card 打機,
應該會買 3060 Ti, 呢個 list 有冇 d 野要改下,

1 x AMD Ryzen™ 5 PRO 4650G
價錢：$1,799

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

邊度

金的士呀，其實你砌機既話可以問下啲舖有現貨，尤其係3C

我問左幾間都無，算了
又唔差果少少效能，夠用算

我擒晚一見佢出post就問 個時有現貨
個時有啲衝動點尻個fd砌機換啦3700x比佢

有冇巴打俾啲意見？

黃金有冇notebook風扇賣？
插主機版果隻，唔係外置
最好全新

求幫助 買左卡 唔敢插

唔係用左好耐既雜牌600W牛就唔使換啦
NV官方要求都係600W 仲要係10900K U

散熱會唔會好大問題

可以 官網嗰數係用10900K去計

有冇巴打S100殼用D15?
我見S100散熱最高165mm
D15又係165mm

如果唔得用咩散熱好? cpu係5900x

USB呢？

Buget大約8k
想砌3060ti
想要1tb ssd
點.砌好？

1 x Intel Core i5-10400
價錢：$1,320
1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$830
1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840
1 x [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499
1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499
1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $8,046

Thx

原來喺要放cpu, 但喺上網睇唔喺有免cpu update bio 架咩？

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASRock X570 Phantom Gaming-ITX/TB3 Mini-ITX
價錢：$1,950

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — Black CMW16GX4M2C3200C16
價錢：$820

1 x Samsung 860 EVO Series 1TB MZ-76E1T0BW SATA 3
價錢：$960

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x Samsung 980 Pro Series 250GB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$790

1 x In Win A1 Plus Mini-ITX RGB 650W Power Supply Qi Wireless Charger Cases — Black
價錢：$1,599

1 x NZXT Kraken M22 120mm CPU Liquid Cooler
價錢：$550

部itx機主要用黎打4K game 想問放張3風扇定雙風扇3070好 驚會影響散熱

幫你推
10400 用原裝fan得唔得
而家天冷未受考驗
31-50度中

請問部機用用下，第二日開機所有風扇/燈著幾秒就熄晒，跟著不斷重著，又熄咁，無正確開機嘅一下嗶聲，大機會係咩事？

有一次試過拆左啲ram，顯示卡，跟住裝返，入到windows，未show到桌面又無啦啦熄左，跟住又重複上面重著又熄嘅情況

火牛問題？ 供電不穩？
如果要換牛，有咩好介紹？

CPU：i5-10400F
板：Gigabyte B460M DS3H
顯示卡：ichill 980Ti
Ram：G. Skill 2400MHz 16GB

火牛係cooler master v650

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASUS PRIME B550M-A (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,030

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$590

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x MSI GeForce RTX™ 3070 VENTUS 3X OC GDDR6
價錢：$4,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Cooler Master MasterBox MB320L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 120mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$165

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,625

想問下呢個list堆item係唔係compatible
同埋主要wifi打機 但我見我依呢張底板冇DP 主要用2K Mon打機 有冇大影響或者換邊張有改善空間？
個機箱會唔會太細 散熱穩唔穩陣

其實都唔係好同價位5900x 同10900kf都差幾舊
少兩春 打機黎講差唔多
睇你要唔要個兩粒春囉

盲估火牛, 估計應該隻牛同980ti差唔多時間入手, 如果係既話都差唔多係時候。FSP, Silverstone應該可以考慮。
另外: 我對妓奸呢個牌子有非常大既偏見

唔該晒ching
咁如果換返b550要減返少少野可以減邊樣

想求救下
我有粒i5 4460, 之前塊版個lan port壞左所以去左新高登買左塊Asus B85 Pro Gamer

但係post唔到，想問下係咪有相容性問題？
明明官網話support四代intel，但再做下research好似Haswell都有分新舊？

係啊，火牛同980ti都剛過5年啦
如果買牛，係買返650w？ 其實我呢set野用幾多watt啱？

可能要更新BIOS
自己check返

650~700都ok啦, 但又唔好預到啱啱好, 除非真係咁冇筆直。好似見到話火牛認證貴咗

但係冇一粒相容既cpu都可以更新BIOS咩?

送個網俾你計

呢個好啲

咁可能要搵返間鋪幫手

有無人出條5950X + RTX3090 list
Budget 4萬有無？
唔連mon

岩先重開機後，開唔番機，開機有燈風扇有轉冇野響
用內顯都冇畫面，拆左散熱開機cpu摸都係凍
想問多數死咩

中央處理器
AMD Ryzen™ 5 5600X
主機板
ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
記憶體
Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
固態硬碟
Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
顯示卡
Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
電源供應器
Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
機箱
Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX

因為以前舊機未需要用到散熱未接觸過呢樣野，想請問下呢條list洗唔洗加個散熱
打機多，Onlinegame會雙開~三開，FPS game開中高階左右。
如果要加散熱有冇邊款推介

1 x Intel® Core™ i5-10400F

1 x MSI B460M Pro Micro-ATX

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5

1 x WD Black™ SN750 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$599
1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX

1 x Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler

3 x Noctua NF-A9x14 PWM Slim 92mm Low Noise Fan

自己有張GTX970+520W火牛,咁砌有冇問題

整體無咩問題
想用靚少少咪B550m plus

大部分主流牌子$200-400既都夠做
$200幾果批已經好過原裝好多
cooler master
be quiet
貓頭鷹
scythe
太多款，睇定幾隻再問

裝左點都好過原裝啦
識唔識check CPU溫度？

而家裝咗原裝嗰個，最高試過7x度

裝左你隻h7先啦 唔夠先換
你原裝cooler係用佢原裝水泥？拆個時燒機十分鐘同好輕輕擰下先拆，小心拔劍

輕輕一推

整體問題不大
無講用途筆直無乜野好講
感覺好似嫌錢腥
對ram換返CL16或18
呢對好似特別貴？
SSD 970唔抵屌
機箱非必要地大隻，可以考慮mATX
B550m plus Wi-Fi $1200有找
風塔雖然overkill但ok
貓扇建議你出左機再後補

想問吓燒機十分鐘係指要開咗部機十分鐘，之後先好拆落嚟？

定係要run啲咩Program?

感激巴打🙇🏻其實主要想用黎打機，上網爬左小小文諗住買啲用料好啲既野黎砌可以用耐啲，巴打指嫌錢腥係咪講塊主機板同貓扇

我自己上個月出機
5600X $2500
Asus B550m plus Wi-Fi $1200
corsair 3600CL18 8Gx2 $500
Kingston A2000 1TB $850
Antec HCG 650W $700
Scythe 無限伍 $400
先馬趣造IM機箱 $400

顯示卡未買用緊舊卡

個箱邊度有賣?

自己上網搵

多謝巴打建議

想砌部AMD 平時文書打機兩用 純打機不直播
預算$90000蚊內上下落差唔大都可以
想順玩R6同BF5 中以上畫質
底版想要用內置WIFI版
部機打算用兩年後先再升級
目前有舊機張MSI GTX980顯示卡 Corsair 280水冷散熱可再用
現時用緊2K 144hz MON

求list 唔該各位

90k

老母板係H81M-HDS r2.0
4代intel u既板 無M.2位
想問下就咁加裝多個Sata ssd 有咩要注意
同埋想問下有咩Sata ssd 推薦 大概256-512gb

佢個list有無咩特別野會令部機特別靜?

-Antec DP301M Dark Phantom m-ATX Gaming Case with Window
-ASUS PRIME B460M-A LGA1200 Micro-ATX Motherboard
-Intel 10th Gen Core i5 10500 3.3GHz 6C/12T 65W 12MB Comet Lake CPU
-Corsair Vengeance LPX 8GB (2x4GB) DDR4 3000MHz Memory
-Intel Stock CPU Cooler (up to 65W CPU only)
-Gigabyte GeForce GTX 1050 Ti OC 4GB WindForce Graphics Card
-Antec VP500P Plus 500W Quiet Power Supply (230V)
-Quiet PC IEC C13 UK Mains Power Cord, 1.8m (Type G)

點睇 R7 1700 + B350F + GTX1070 > RTX3070？

Ryzen 7 1700 洗唔洗上 3600
上 3600 版又要換 B450M

本身用緊r5 1600cpu
加張1060 3gb

會開十幾廿個chrome 做野用
應該上3700x 定 等5600x 好？
價錢差唔多

mx500

on9 list stock cooler已經唔會靜

買隻平當系統碟既就得
同HDD差唔多通常唔會有問題

你跟我樓上條list好過
呢條怪怪地

張卡起碼夠你撐5年

B350 update bios應該直接上到3600
B450係上到5000系

打機5600
唔打可以3700，等供貨充足跌價再換
二手都應該會有唔少

想問下裝個陣有咩要注意?
就咁插線就OK?

你唔好著機時插應該無咩問題

唔該曬巴打

係囉，stock cooler 已經係靜既反義詞

3060 TI唔係去到4K咩？
我mon 得2k

咩都唔識，抄左條list求指教
筆直大約$7.5k，主要用黎上網睇片同埋用一啲CAT tool，遊戲主要會玩Sims 4
想問有冇改進既地方，同埋如果要有wifi係咪要換板？
唔該哂

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler

9000先真

想玩 2K + 光追, 3060夠唔夠?

換對ram其他ok
張2060我會考慮二手

追返樓上我貼過自己部機

Run program
cinebench r20或者aida64
建議google 燒機
同埋你有無散熱膏架

3060ti 定 3070 抵玩啲
用緊2070s

套野奇奇怪怪咁
度度都有頭大身細感覺
用B550就上5600X
需要唔要Wi-Fi/blue tooth？
3600就配B450m Pro S

Ram無必要32GB，雖然呢對真係好平可以考慮
如果8Gx2 $400就轉返
風冷好似多左，可以用平d

2070 SUPER咁急換嚟做咩 你用緊咩Mon
下年出3070 Ti 點都好過而家隻8GB孤寒版
或者睇下出唔出SUPER

窮撚用緊1080p 144
好的

想問下
7k budget
已有2tb ssd

想砌mini itx
nr200p

畫質要求唔高可開全低

4650G/4750G

有散熱膏

如果唔識搞最好比人搞 小心搞一搞無幾千銀

我諗住拎返去俾鋪頭搞佢地應該識燒機呢啲啩

換ram有冇咩推薦？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,225

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$590

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x MSI GeForce RTX™ 3070 VENTUS 3X OC GDDR6
價錢：$4,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Cooler Master MasterBox MB320L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 120mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$165

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,820

巴打我想問多少少野
呢個list應該差唔多finalized
唯一唔同係轉左MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX 呢張motherboard 係咪大致都可以出得機了
同埋依家得3個case fans 兩前一後 係咪已經夠散熱了 洗唔洗上面都裝下咁 thanks

無筆直轉埋5600x

原本諗住around $10000到
唔想over太多
係咪仲有改善空間

開著部機一陣/down software 燒一陣機
之後熄左佢先拆出嚟個cooler 落嚟

好，唔該

最好緊係上埋5600x
不過你筆直有限就去馬啦
另外牛唔建議tt 牛
Corsair rm650/ antec hcg 650都唔錯

用途： 2k pc gaming(會打3a作品，不追求超高fps) +2k video editing+ 1080p60 streaming +少量PS

筆直： up to 萬6
期望lifespan：5年 （頂到rtx5000系列供貨穩定）

問題：

1. rtx3060ti vs rtx3070 vs 3080? 定係等3070ti?
因為諗住用n卡 （nvidia broadcast, nvenc同moonlight對我黎講係must，綠幕同隔音無位搞），呢幾樣嘢都會食gpu效能同vram但youtube全部都係3080 4k測試見今年n卡少vram，想知3070(甚至3060ti)夠唔夠做？ 上3080應該一定得，但我又唔打4k好浪費

2. 5600x vs 5900x
呢個我都查過下資料，因為有nvenc其實就減輕左cpu負荷唔少，但另一方面我都要剪片，而家見premiere同新一代大作似乎都傾向為8c optimize? 咁我呢個5600x會唔會好快outdate?
5800x好似話有發熱問題，而且我諗上得5800x咁不如咬牙上5900x，起碼賺多2c。 目前睇落 5600x vs 5900x gaming表現差距不大，咁5900x係咪要我剪4k先會有明顯分別？

感謝各位 諗住2021 Q1砌，又唔係算話好急。如果有明顯分別，我再等等都ok

rm仲on9過gf1 咪撚顛 加埋corsair信仰價

貴啲係真，所以我後面咪推多隻antec
但未至於on9過gf1掛

風魔2幾好

剪片用得到就上5900X唔好煩
前提係你真係經常會剪片
5800X性價比3粒中最差
到時唔知有無新u
顯示卡睇筆直再諗

tt牌係臭 但十年保平+cwt代工無得輸

如果5600xt 換3060 Ti / 3070是否不智

用緊3600+b450

唔換 等下張

有份正職做好難成日剪直播recap多
我合理預期自己一個月應該出到5條左右，會係遊戲花絮同 非遊戲嘅短教學，都係大概10分鐘左右。
唔算成日剪，只係我擔心個setup支唔支持到遊戲+直播
gpu 我筆直可以去到3080嘅(但應該都唔會玩4k)，但當然如果用3070就搞掂就更好 咁我可以買套好啲嘅燈

咁我寧願antec seasonic 代工一樣十年保

WD HDD黎講唔玩 NAS 淨係拎黎裝下AV 打下機 應該用金 黑 定係HGST好?
利申:另外有1隻1TB 1隻500GB既SDD

budget 4500,主要文書/睇片,間中打下CSGO同垃圾online game咁,間中會多開simulator,個moon 1080p 60hz
舊機有:
ASUS Strix GeForce GTX 970 4GB
Antec HCG-520

新買嘅有:
1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
價錢：$630

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$480

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
價錢：$399

1 x Noctua NF-A9x14 PWM Slim 92mm Low Noise Fan
價錢：$110

總計: $4,122
計過watt數夠,想問有冇咩問題或者窮撚機黎講有冇咩可以再cut咁啲budget?

依家amd係咪勁過intel

X300
4650G？

其實不如加番係#1
2k144 4k穩60=3080
其他=3070以下
見到好多求list 個個想4k 60 2k144 之後問3060ti同3070得唔得

有冇人用formd T1?

好似過咗budget而且儘量想用翻舊機啲野

gigabyte arous 850w 牛法奧特價，同antec比，係差唔多

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,099

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,029

1 x Be Quiet! PURE BASE 500 Window Tempered Glass ATX - Black
價錢：$599

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,395

主要都係打機,玩4k 3a大作, 請問有冇咩問題?唔該晒!

當然有問題，冇硬碟你點開機？

用緊3700X+B450M+2060S+650W牛
mon係2K+144,有無必要上埋3070
會玩2K想全開/高穩60FPS左右夠唔夠做

大箱就用返atx 板
同埋無ssd🤔

少推

7000budget
nr200p itx
有ssd

#1

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250
1 x ASUS ROG STRIX B460-I GAMING Mini-ITX
價錢：$1,299
2 x Klevv Value Select 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz C16
價錢：$600
1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399
1 x Seasonic Focus SGX 500W 80 Plus Gold SFX-L Fully-Modular
價錢：$760
1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $7,118
如果MATX可以3060 Ti

想請教一下
cpu 用i5 10400f
無內顯既話
b460m pro 底板係咪會長著vga 既debug 燈

唔記得講ssd本身買咗

中央處理器 CPU: Intel Core i5-10400F 6核12線程
主機底板 MB: MSI H410M-A PRO mATX
顯示卡: MSI GTX 1660 SUPER VENTUS OC
記憶體 RAM: CORSAIR VENGEANCE RGB PRO 16GB (2x8GB) DDR4 3200MHz
電源供應器 PSU: Xigmatek HYDRA M 全模組 650W 銅牌 80 PLUS BRONZE
機箱 CHASSIS: MSI MAG FORGE 100R Mid-Tower 龍魂機箱
固態硬碟 SSD: HP S600 2.5" SSD 240GB
內置硬碟 HDD: Toshiba 1TB
散熱系統 Cooling System: Jonsbo CR1000 RGB Cooler

上網見到$7899 各位巴打有咩評價？

咁如果matx箱有冇咩推薦
Ssd之前買落唔記得講sorry

垃圾

想砌部機純for睇戲/Netflix ，會駁4K電視或者投影機，如果平平地$3-4k 夠唔夠？新手咩都唔識麻煩各位指教下

想問下顯示卡8PIN*2 一開二咁插係咪易燒?
GOOGLE睇好多人都係咁講

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$890

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x MSI GeForce RTX™ 3070 VENTUS 2X OC GDDR6
價錢：$4,499

1 x FSP RAIDER II Series 750W 80 Plus Silver
價錢：$599

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,136

有冇咩要改?

黎緊會轉3060ti 同換個2k 144mon
想問呢堆野要順玩2077有冇問題?

法奧隻s100三風扇幾抵
一係自己睇樣睇通風簡

水魚List
7.9K可以咁砌
1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250
1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
價錢：$630
2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510
1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840
1 x [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499
1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499
1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $7,875

要插得8pinx2張咭應該廢極有限, 你都上網睇咗好多結果都係奶嘢, 仲走去博? 唔夠8pin咪買隻新牛囉, 隻舊嘢咪賣咗佢囉。搞到冚機鏟就無謂啦....

有無人知

想問htmi 2進1出 邊款推介？
主要PS4（遲啲換ps5) 同電腦

都係唔慳果幾舊換左佢算
廢事一陣出事

唔係好明你呢個問題既用意。
你而家成部機新買但冇display, 所以你喺冇display既情況下想知部機既硬件有冇壞?

有display card
用到一切暫時正常
但debug vga果粒燈著左

4k 60 mon
用3080

睇你超唔超

Budget up to 10K左右, Gaming 唔洗開足高效4K, 預用5年, 諗緊加唔加cooler. 求評.

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250
1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
價錢：$630
2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510
1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840
1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3060 Ti OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,699
1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549
1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

想upgrade部電腦RAM
由2x8GB上2x32GB 因為唔肯定個風扇會唔會頂住左條槽所以想買兩條32

MotherBoard: MSI X470 GAMING PRO CARBON, DD4-4, AM4 Socket
CPU: AMD 2700X

舊RAM: ADATA D80 RGB DDR4 3200MHz
如果想買
<NB>G.SKILL F4-3200C22D-64GRS DDR-4 3200MHz 64GB Kit (2x32GB) SODIMM Ripjaws Series

岩唔岩個setting?

上網睇好多時換RAM會搞到開唔到機或死機 好怕會發生 因為唔太熟硬件野

<NB>

我係JUMBO直COPY出嚟 唔明點解

notebook ram你電腦點用呢

自膠 無為意

如果呢條呢 ADATA Premier DDR4 2666MHz 32GB (32GB x 1)

想問下佢果隻只係送後面一個風扇？
但機箱有三個風扇位咁解？

唔打機？

法奧自己加多兩隻風扇比埋你 所以叫三風扇版

前題係你本身諗住搵法奧砌，如果唔係就自己睇樣簡完上黎問/過隔離post問

我諗緊mb520l果種前面透氣好啲定好似s100咁前面唔透都冇乜大影響？
但前面透氣係咪好易食麈

會打下lol call of duty
但打機唔係main convern
想用嚟做片 render 多
因為而家得16gb 好易爆
唔該巴打

用咩sw剪？

其實係3d render多 做片都係ae pr

Upgrade下粒u仲快D

Ram standard 用32gb先

2k 144mon 但要求60fps?
穩60 3070夠 144就要3080

SilverStone Precision Series PS15B PRO Tempered Glass Micro-ATX

呢隻o唔ok?

咩叫順玩
2k 60又叫順玩 2k 144又係順玩
你換2k 144 mon 咁你要求 2k 60就夠定係2k 144
2k 60 3060ti/70都得, 差果幾舊你自己諗
2k144要穩一定係3080

2k144=3080唔洗諗

唔洗開足高效4k 姐係都要行4k?
3060ti唔係唔得但要穩=3070

有無話用邊條ram配好啲？
因為用gpu render 而家有張2070ti
都唔想大執部機住 但16gb ram做落野頂唔順

咁唔洗4K

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16
價錢：$1,190

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Thermaltake Toughram RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — Black
價錢：$1,299

總計: $3,779

Thanks bro
想知係唔係唔建議上64 兩條32 好奇一問
我想上64 定因為主要做render所以無咁大需要ram？

我未知新出果堆die有optimise 埋比Zen+

Zen+指粒u？

ok啊 係砌撚死人啫

係

俾條full list睇睇

唔洗4k 就ti

係
無Wi-Fi B450m Pro S最好，配5600X其實都得
新bios已經支援
要Wi-Fi就上B550，配5600X
有筆直就5600煩少好多

風魔2好似係風扇比較慢
之後想要勁d可以到時再換兩隻P12

印象中U12A唔會擋ram
其實好簡單
你而家拔一條插落slot1咪清楚

其實ram 3200c16同3600c18 邊隻好啲
見啲list都係推薦3200c16>3600c18
但google又好多都話3600好啲
同埋youtube review片都3600c18打機個fps高啲

其實試完就知會唔會擋 但我未試過搞啲硬件 唔敢試 因為拎嚟揾食 好怕整完開唔返著 我on9

你果2條32gb notebook ram黎架wo

唔好煩啦
你斷電拔ram
試完位唔好開機插返去原位可以壞咩？

AMD Ryzen 5 5600X
MSI MAG B550M MORTAR WIFI
Toshiba DT01ACA300 3TB
GIGABYTE GeForce RTX3070 GAMING OC 8G GDDR6
BE QUIET PURE BASE 500 DX
Thermaltake Toughpower GF1 750W Gold
Scythe SCFM-2000 FUMA 2 風魔2 CPU Cooler / 137 x 131 x 154.5mm

美馬已買: Crucial DDR4 3200 8GBx2
SAMSUNG 970 EVO Plus 1TB

想請問條list有冇問題
另外#1 未來幾黑,想知有咩例子(因為都平唔少 窮呀定係去黃金單件買會平D?)
GOOGLE完好似主要係話訂左去到都冇貨,mon post負評?

最後黃金聖誕通常會唔會有折,唔趕住玩2077

我張asus tuf 3080 有時行行下會有"duck duck duck....." 既聲，我睇過又係電線落咗去，會唔會有咩問題？

ching 想問你條list 如果轉ryzen 5 3600 ok？

5600x + 3060ti 有冇500蚊左右機箱推薦

我今晚試下

央田個網訂哂料 5600x+3070 起碼比到貨期你
唔似其他鋪唔係要搭底板就冇貨期 再唔係就炒到貴一貴

antec一堆500蚊左右箱送齊風扇 (e.g. df600 flux)
想自己配風扇就nr400/600
俾多少少系列: cooler master td500 mesh (唔係td500普通版), lian li lancool 215

thx ching

Spec:
MSI B450i Gaming Plus AC
AMD 3400G
Corsair Vengeance LPX 2 × 8GB 3200MHz
WD SN550 500GB

之前正正常常
跟住突然有一日開機底板CPU LED長著 開唔到機
以為係啲RAM插得唔好 試下交換插 變咗著DRAM & VGA LED
試過換Crucial Ballistix都係唔得
Clear CMOS一次之後有唔同咗少少 變咗幾盞LED輪流著 最後又停喺CPU度
再Clear多次就開到機
但用兩三個禮拜之後又會出現同一問題 重複以上嘅嘢又可能冇事
咁多位巴打覺得係咪底板出問題？
全部嘢都好新下 9月買

有貨期唔等於到時要比貨你

打機影響fps clock speed影響>時序

msi 3080 ventus oc買唔買得過？有冇咩暗病

利申唔係rgb 撚

用緊 暫時冇咩時 係體質差左d

點樣差法啊巴打可唔可以講下

舖頭砌就掉番俾舖頭
自己砌就試下重裝cpu

1 x Intel® Core™ i5-10400F
1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3060 Ti OC Edition 8GB GDDR6
1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
1 x Scythe SCFM-2000 FUMA2 風魔2 CPU Cooler

加咗個Cooler, 個牛應該夠力掛

undervolt麻麻地

膠背版散熱
呢個價位搵faroll買技姦好過 不過都係舊無咁臭嘅屎

夠晒有突啦

5600x搵番隻單塔咪算

技姦又俾人話針頭有事？其他tuf又冇貨

會有咩問題？自己熄？

所以咪話都係舊無咁臭嘅屎
煙佬埃超x3/x4囉咁 卡皇平民神器

宜啲鑊氣咁重，咪搞

技姦法奧得vision，屌唔屌呢

又唔會
係個頻率會跳下跳下hold唔實 同埋打機會freeze隻game
我set低番50mhz同用高少少voltage推就冇事

如果係3080， 8700k, 舊750w牛夠唔夠推

有冇平平哋$500左右atx機箱推薦
想要有多啲風扇位嘅同埋有隔層網

antec

風冷邊隻好？
cpu 5900x

我sn750 1tb突然死咗
我有一個500gb 一個1tb
500tb for system
個1tb用來裝game
岩岩打機突然好lag
然後blue screen
然後我reboot部機之後 個D drive(即係1tb ssd個位無咗)
我可以點做
spec: 3700x
板: b550i auros
ram: trident z neo 2x16 3600mhz
牛: cm v750 sfx

試下交換ram slot

可能關ram事？

可能接觸不良

想問下Antec NeoECO II 550W
兩組8(6+2)pin係一開二定係兩條獨立既線黎

Amazon d 貓頭鷹風扇平過腦場咁多既

Mb 落tuf b550

But full budget?

最尾要咗張vision

Buget大約7k
想砌itx 用nr200機箱 底板要有wifi
想睇下4k片 間唔時先打下機 應該點砌好

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
價錢：$1,260

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,291

10400

Mb黎講
Asus tuf gaming b550m plus wifi matx
Msi mag b550m mortar wifi matx
邊個好啲？

各有好處
其實兩塊差唔多睇你信仰

想問下 display卡 會唔會唔夠力推 比插電視1條15米長既hdmi線
我另外換一條1.5米線又有野睇

display card買20定30

Antec NX Series NX550 80Plus Bronze 550W PSU $399 1
ASRock B450M PRO4 $550 1
Antec DP301M RGB Tempered Glass MATX - Black $359 1
Corsair Vengeance® LPX 16GB (2x8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit - Black (CMK16GX4M2B3200C16) $599 1
Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD $899 1
AMD RYZEN R3 3100 3.6GHz 16M L3 4 Core 8 Thread 65W AM4 $799 1

顯示卡用返1060

覺得點樣

底板想用呢塊
ASUS 華碩 PRIME B460I-PLUS B460,DDR-4,LGA 1200,USB3.2 Gen1,HDMI,DisplayPort,Mini-ITX M/B
有冇人知塊板M2 個Heatsink係係上面定下面

諗住買條 m2 1tb install windows + 放相放資料
用970 evo plus 會唔會好熱， 定係WD SN750 Heatsink

定直接買第２塊板好， 諗住i5 10400f, ITX 箱 唔洗要咩wifi 個Ｄ

最近係amazon 買左張samsung 970 evo plus

想問下m.2插槽 係咪比個散熱器遮住左？
如果想裝 係咪要拆左個散熱器佢？
咁如果唔用個散熱器 個cpu會唔會好熱？
WD Blue 1TB
23976 Intel CORE I7-6700 (3.4G, 8M Cache, HD Graphic 530) Skylake
23977 Gigabyte G1.SNIPER B7 B150
24072 KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2133MHz CL15
24077 Antec NeoEco II 550W NEO-ECO2-550
24092 Sharkoon BW9000-W(White) 白色
24447 GELID Tranquillo Rev. 4 CPU Cooler 12cm
24450 KLEVV URBANE U610 480GB SSD

7k budget 上到30系列卡？😳😳😳

想問下3070佢建議隻牛650w 我洗唔洗再加大定用返650已經夠？

你咪拆完裝完個SSD再裝番個散熱上去囉
CPU你可以唔用散熱既, 爆炸咋嘛

10400f 1200 h410 600 16gb2666 ~500 煙佬3060ti 3400 650w火牛 ~650 機箱~400
淨返250蚊買唔買到250 sata ssd

3060ti囉, 3中
不過點都要over budget少少

好撚盡

無野啦，機箱指定Nr200p，玩唔掂

佢睇得4k片姐係都用4k mon
打下機姐係打機又會上到4k60
7k真係諗多左買張卡都用撚晒d錢

10100f啦
10400f伏到

10100f好似乎合到畢直

大約昨 7-9左右想睇4K最少要咩卡

新買左張3060ti
想問下A卡轉N卡有冇咩要注意？

你睇4k 其實用內顯都睇到
重點係你又會打下機, 咁你唔會用1080p mon去睇4k片咁on9掛
咁assume你都係有個4k mon
用3060ti打4k game係差d, 唔會穩到60 3070以上會好d

清走a卡driver先再換張n卡上去

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASUS TUF B460M-PLUS GAMING (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,119

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$4,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,536

想問個list用黎打機有無咩問題？ 同隻牛夠唔夠推 thx

佢要ITX

佢宜家話9000都可以一計

直接去faroll禁條list出黎算啦

有dram 嘅難啲
Dramless 分分鐘買到MLC

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$830

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — Black
價錢：$729

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,699

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,865
利申冇睇d咩頂唔頂d咩

NR200P 唔係要sfx 牛

求其係faroll到禁出黎, 咩都冇睇

求其轉隻sfx牛囉, 都冇得你點揀 黎黎去去都果幾隻

淘寶個咩國行版同香港買有咩分別？
除左保養
想屌返粒

有無大佬知係咪死底板
琴日砌完部機 著機 裝Windows, driver 開LOL個D都正常
今朝用用下突然黑左mon 之後 連bios都入唔到
底板有燈 cpu cooler, display card, 機箱風扇有轉
底板boot機既四盞燈過左DRAM CPU 卡左係VGA到 去唔到BOOT

底板:
Asus Tuf Gaming X570-Plus ATX
CPU:
AMD 5600X
RAM:
Corsair Vengeance LPX 32GB (2x16GB) 3200 DDR4
PSU:
Cooler Master v750 v2 gold
GPU:
GIGABYTE GTX 960 4GB
試過一條RAM / 拆左底板電等10分鐘先開機都係入唔到Bios
張Display card 插返入舊機完全運作正常

我打機佔好少時間昨 咁樣係咪唔洗買咁貴

有冇 ching 可以幫下眼 comment 下呢張 list？
成 8 年冇砌機，想砌返部 ITX 機玩下
等緊5600X返貨，上嚟問問意見

Mobo
ASUS ROG STRIX B550-I GAMING/2 x Dimm/2 X M.2 + 4 X SATA/HDMI+DP/WIFI/ITX

CPU
AMD Ryzen 5 5600X 6CORE/12Threads/MAX 4.6GHz/65W

GPU
ASUS TUF GeForce RTX3070 O8G GDDR6

RAM
Crucial BALLISTIX RGB 16GB (2x8GB) DDR4 3600MHz - BLACK

Storage
Samsung 970 EVO Plus M.2 1T NVMe SSD

Power
SILVERSTONE SX650-G 650W 80PLUS GOLD POWER SUPPLY

Case
NZXT H210I Tempered Glass ITX CASE

Cooling
NZXT Kraken X53 240mm AIO Liquid Cooler

感謝

你接受到4k未必穩上60咪3060ti囉

240水冷不如用塔散算啦

爬過D外國討論個D post X570 + AMD 好似好易出現呢個情況?

試入bios set gpu pcie gen3😑😑😑

開機直頭見唔到Bios

clear cmos

邊隻？
我上次睇80mm fans仲貴過香港

我試下 thank you巴打

岩岩係美森買左呢幾把，應該同腦場差唔多價錢，但賴得出去又free shipping

想砌rtx 3080 + 5600x
Ram 同 SSD amazon度已經買左
麻煩幫手睇睇有無問題/有無位可以平D

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$3,199

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3080 GAMING OC 10GB GDDR6X
價錢：$6,799

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,029

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Cooler Master MasterLiquid ML240L V2 ARGB CPU AIO Liquid Cooler
價錢：$605

2 x Noctua NF-P12 PWM 120mm Fan
價錢：$290

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming VG289Q 28" 4K IPS HDR Adaptive-Sync Gaming Monitor (缺貨中)
價錢：$2,999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,868

想問係咪做錯左d咩 第一次砌機求其copy 個list
唔知啱唔啱

CPU
- AMD RYZEN R9 5900X 3.7GHz 32M L3 12 Core 24 Thread 105W AM4 (預訂)

主機板
- Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX

顯示卡
- MSI GeForce RTX™ 3080 SUPRIM X 10G GDDR6X

RAM
- Kingston HyperX FURY RGB DDR4 3600MHz 32GB (2x16) CL18

火牛
- ASUS ROG Strix 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU

HDD
- Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD

SSD
- Samsung 860 EVO Series 2TB TLC 2.5 Inch SATA III SSD

機箱
- Fractal Design Define 7 Clear Tempered Glass - White

光碟機
- ASUS Blu-ray Combo BC-12D2HT

散熱
- Asus ROG STRIX LC 360 RGB White Edition CPU

新手砌機想問呢張list有冇咩大問題？唔該咁多位巴打

砌機優惠平$200

求其1隻 係咪500w都夠

650囉穩陣d 500又太炆水

f12*25

想問
Ryzen 3600
要wifi底板嘅話邊一隻好
唔會買3000 series display card的
定係額外買多張pcie wifi卡算

Atx?

Atx matx itx都得

B550M Tuf

經過去旺電唸住買火牛延長線
寫有幾間都有得賣
落到旺電問就間間都話無
嬲嬲地直頭開個product page俾條撚樣睇
問佢呢d咩黎,又即刻話有唔撚係做生意
美森買算

新手第一次砌list 希望各位巴打可以睇下啱唔啱?
想問散熱方面要點揀?個人唔想用水冷因為驚幾年之後啲漏水風險
用風扇或者塔散有冇咩好推薦?
1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$2,890

1 x ASRock Z490 Phantom Gaming 4/2.5G ATX
價錢：$1,370

2 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,500

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$3,199

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x ASUS ROG Strix 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular - White
價錢：$1,280

1 x AeroCool Aero-300 Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $300 砌機服務，1年內兩次免費收機檢查或上門維修，五年免費自攜保養。
價錢：$300

總計: $18,337

另外想問用3080個話mon買2k 144係咪最好?

最近無研究cpu, 但見話ryzen single core都勁過intel?
3080無問題, 係唔知要等幾耐

唔換display 只會浪費左粒u
但6k budget 你都係儲多陣錢先啦
你條list 仲柒過油耳list

小弟電腦 所以對cpu個類真係冇乜見解 但intel應該係比較穩定?
對比AMD個話我個人會選擇intel 始終以前都一直用開intel
3080等個話就無咩所謂 但部機其他配件就真係唔太識
希望各位巴打俾到意見

加多8gb ram 同散熱

你依個budget 就用u12a 啦 百搭塔散皇者黎

btw ssd 上amazon 買平好多

第一次想去砌機，想問下咁樣有冇問題？
其實都只係用左法奧個7k推薦轉左張顯卡做3060ti，因為個價好似差得嗰23百蚊

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$490

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,145

最好講下budget

補充返，平時玩開2k/fifa/gta嗰d大作多
呢個配置應該玩唔到4k不過2k應該都可以？
如果只係行2k顯卡使唔使3060ti，定係用返20系列就ok？

budget大概就20k內 參考上面巴打俾嘅提議個話目前就係咁嘅list
SSD應該會去amazon買 HDD用翻自己舊嘅

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$2,890

1 x ASRock Z490 Phantom Gaming 4/2.5G ATX
價錢：$1,370

2 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,500

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x ASUS ROG Strix 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular - White
價錢：$1,280

1 x AeroCool Aero-300 Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,678

想知咁樣係咪已經可以砌到部機?如果買埋2k 144hz mon應該點揀好?

自推

有咩散熱好？

d件你求其揀定有信仰?
板轉ASUS TUF PLUS
RAM冇特別就買返2X16 最好唔好買兩set 8x2 想睇燈一係就買8x4
牛冇信仰就轉antec HCG 850W
20k既機真係要個咁舊款既機箱? 鐘意既話唔轉都ok
mon去返mon post問

睇#1

呢兩隻風扇應該簡邊隻好
左CFM90 右CFM55
差別係咪好大?

砌左部新機，用緊i9 10900K
散熱已經頂級H150i 360水冷
點解一燒機…個CPU 10s極速上100C
有無咁撚熱呀
平時都係30C
有野裝錯？

有冇搣膠紙?

CM=垃圾

多數都係水冷頭裝唔好 重新裝過

下? 睇樣啦呢D
反正要效能都係推你買貓扇

散熱膏上左同底座膠紙摵左未？
超左頻？電壓好似好高咁

重新裝多次，確定有搣

超左 auto咋

如果差唔多Budget
大家會揀5600X+3060Ti 定 10400F+3070?
幫frd度, 主要拎黎打機, 唔剪片

部機本身air flow點? 水冷到最後都係靠氣流帶走radiator上面D熱力

lancool II mesh
散熱都幾好，無理由會咁架
係咪個靚仔唔識砌架，我搵人砌埋

你跑邊隻燒機? 我燒下睇下機多度先

check下水冷泵同風扇有冇著

有，試左唔全核超
就變返70C，都算接受到

對唔住 顯示卡顯示卡罰抄一百次

如果換呢個
GALAX GeForce RTX™ 3070 SG (1-Click OC) 8GB GDDR6
有冇得諗？

少修少改左啲

你肯放多舊錢換3070緊係最好

Ram要rgb同款有加多幾十蚊

散熱膏唔夠?

你超到幾高啊...
會唔會你扯得高 粒u體質又差 auto電壓俾得太多 搞到熱

Corsair ram Amazon 買平過香港

推一推
想盡量玩到3年以上
隨年降一降特效

240水冷換普通風冷夠做
果兩隻風扇冇乜必要啦 你想玩貓扇就直上A12X25 平平地就Arctic P12 P14而唔係Noctua P12

Ram個一舊唔好慳，直上3600
法奧Corsair rm 850w做緊特價

Thank you 白巴
我研一研定貓扇先
RAM之前買落左我睇下放左佢換定之後再upgrade
本身諗住睇下有無得超下RAM頂住當

買料自己砌？

Thanks
我諗我暫時唔買風扇住喇咁
睇下砌完積熱同機箱位點再搞

可以決定啦
唔該晒白巴

除左底版同粒U 換過 其他都係2016個時砌 今次想換張顯示卡3070 同埋火牛聽人講要650w 以上 想問巴打們有冇咩介紹 同依加呢個list 除左火牛有冇咩唔岩要改
Intel®️ Core™️ i7-9700 CoffeeLake 3.00 GHz 12M Cache 8 Core 8 Thread LGA1151

Intel®️ Core™️ i7-9700 CoffeeLake 3.00 GHz 12M Cache 8 Core 8 Thread LGA1151

MSI H310M PRO-VDH PLUS M.ATX

MSI GeForce RTX™️ 3070 VENTUS 2X OC 8G GDDR6

KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2133MHz CL15 x2

Antec NeoEco II 550W NEO-ECO2-550

Antec Gx900 ATX Case

GELID Tranquillo Rev. 4 CPU Cooler 12cm

KLEVV URBANE U610 240gb SSD

WD BLUE 1TB

ASUS 24x DVD Writer

仆街 copy 左多粒U

其實都係大致上望下啲人嘅推薦再揀
冇話咩特別信仰 最緊要好用就得
咁機箱方面有邊隻好?如果我想要靜音個話?

nr200p想玩少少光污染邊把扇好，買返sickleflow 120嘅rgb版靜唔靜？

3600+3060ti會超頻
550w會唔會太少

驚咪650w
最重要有獨立兩條 6+2pin(*2) pcie

thermaltake toughpower GF1 650w 買得過?
又全模又80+gold又10年保同全日系電容

想問大家裝windows時 ，會選 UEFI mode 定Legacy mode ？

請問咁多位師兄下面個list得唔得 會打機 但對畫面無咩要求
要WIFI同BLUETOOTH
display 可能上3060TI or 就咁用返張舊卡1660先

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$830

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Snow Edition
價錢：$399

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,236

連去display卡用hdmi定displayport好？

想幫個frd砌機 執左條list
CPU: i3 10100F $635
MB: BIOSTAR H410MH Ver. 6.0 $399
GPU: ASUS Phoenix GeForce GTX 1660 SUPER OC 版 6GB GDDR6 $1,830
RAM: Lexar 8GB DDR4 2666MHz RAM x2 $390
SSD: AGI High Performance SSD AI198 M.2 PCIe 512GB $399
PSU: Xigmatek HYDRA M 650W Full Modular ATX Power Supply $359
Case: XIGMATEK TRIO Mid-Tower $189
Total $4201
個frd話想用黎打call of duty 預算$4000-5000
條list有冇野需要改善？ 唔該

痴撚線邊個叫你用H板咁撚癲
轉一轉火牛上750 都差唔多架喇

你個FD玩咩畫質先
呢個1080P低中效都OK既

我諗佢都係1080P

冇所謂 (如果HDMI 係2.1)

低中效夠做

但如果GPU退落1650係咪會唔夠做？

咁不如用內顯算啦

參考完上面巴打提議之後 目前暫時就砌咗依條list出嚟
想問仲有冇咩大致上可以改嘅? 定係已經ok?

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,230

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,029

1 x Cooler Master MasterBox TD500 Mesh ATX - Black
價錢：$690

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,215

nodata ram

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,099

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
Amazon

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 970 EVO Series 500GB M.2
Amazon

1 x [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499
(有平買平）

1 x Antec Neoeco TUF 650W 80 Plus Bronze
價錢：$599

1 x Thermaltake Core V21
價錢：$570

有冇問題 今晚去執料睇下執到幾多

漏咗

[砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4

應該暫時係咁

差個散熱

Cpu ？ 想要有rgb風冷有冇介紹

full budget ?

預20k budget 但仲有mon未買

塊板咩事

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$3,199

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,028

amazon samsung 970 evo 2tb做緊2k

我有買呀
就係順便放埋條SSD落去方便大家去幫手望下

通常都係文書機先會用到h板, 打機就b/z
h板一黎擴充性唔好, 2黎用料會差d 你果塊仲要係matx
不過你唔係好點擴充野既又冇咩所謂既, 買大少少火牛都差唔多

即係火牛上750 唔好650

650都得既其實 反正你粒u又超唔到

NAS專用啲hard disk可唔可以砌落電腦度當普通hard disk用架？

買msi老母板有刺客送
係咪香港都有
如果係就asus b550m轉做msi b550m

5.3 all core
set auto行得5.0
太熱原來上到1.65-1.7，秒上100c
點先上到5.2呀，點set好先唔咁熱

降voltage囉
我而家都係1.27行4.9 all core
5.3咪1.31-1.33到試下 再唔得先再加

有無教學
試過set 1.4都開唔到機
點樣手動all core 5.1

想問用嚟flash bios/裝windows隻USB係咪要淨係得果個file? 定係有其他嘢都得? 想一次過down晒落隻USB到

冇嘢了 我見到隻USB裝windows就會wipe

換左新卡 求其開左隻game試
gpu顯示溫度長期70至80度
咁係咪唔係幾好？

想問，corsair H150i個三把風扇調唔到速…
長期最大轉速，係咪因為砌機條仆街直插火牛
無同我駁底版？

除咗貓頭鷹仲有冇其他機箱風扇推介
同埋前面上面應該放三個12cm定係2個14cm好

體質唔好就乖乖地行返auto算啦
俾你偷多0.1ghz都無咩feel
因為我就係過來人

入BIOS SET

想請教各位巴打比d意見，希望可以用到5年
Budget $9000左右，會用黎做野同打機
要有wifi, Bluetooth
做野會用 Revit, AutoCAD
打機玩 2k21, fifa, Witcher 呢類多
間唔中會玩下大作
比較多上網睇YouTube Netflix /BT download
用緊普通FHD mon, 但預計過多一兩年會轉2k mon

上網執左條list 希望巴打幫手睇睇

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10500
價錢：$1,550

1 x ASUS TUF B460M-PLUS GAMING (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,119

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$790

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Scythe SCMG-5100 Mugen 5 無限五 CPU Cooler
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,431

amd yes la 不過多咗一千 BT真係唔洗HDD?

Thanks 巴打
本身舊機有隻3TB hitachi hdd 可以繼續用

Budget有限 用返amd 5 3600 / 3600X ok?

另外想問下點解咁多巴打唔推薦用adata ram嘅？

用3600我寧願你用翻10400 廢事清舊貨 仲省翻個散熱
adata好多report話垃圾 不過小妹都用緊 我就覺得問題不大嘅 不過佢宜家又唔係平過其他牌好多無謂博

原來係咁 唔該晒

想問i5 10400係咪唔可以跟3200mhz既Ram

係H410/B460/H470唔可以

有啲熱
試下較一較顯示卡風扇
70度100%轉速

有冇本地或者台灣嘅定制模組線鋪頭推介
唔想幫襯淘寶
Thanks

b450得唔得

得 不過AMD底板嚟

咁750蚊樓下4槽配咩板好

B450 gaming pro S

ASUS TUF GAMING B450M-PRO S

換左張3060TI
一裝DRIVER就隔幾秒閃一次MON
佢仲要得一個版本DRIVER 點搞

清driver/重裝windows

ARCTIC

咪住先 你唔係用10400咩

係呀

DDU清左DRIVER重裝都係咁
睇黎要試埋重裝WINDOW

咁你諗乜嘢B450
B450 AMD底板嚟 用唔到Intel i5-10400

諗下Asrock B460M Pro4/MSI B460M Pro-VDH？

用唔用到3200 ram？

用到，不過行2666mhz，因為塊板唔食唔哂3200mhz

唔該巴打

我入bios將pciex16_1 轉左做gen3就冇事
想知咁樣會唔會對效能有咩影響？

格劍

我都諗緊點解個個都想你格劍

想問如果我個mon淨係支援到HDMI1.3 我用HDMI2.0線有冇問題? 啱啱砌完機mon唔著諗緊關唔關事

b550-xe送嗰張m.2擴充卡真係睇到我頭都大埋
佢話只可以插喺pcie4.0 x16度,但b550xe得一個x16
啫係顯示卡要插X8讓路畀佢?
但下面條LINK又話只可以搭配4000G系APU啫係砌zen3可以賣走張嘢佢?

你用左個pcie比m2咪冇位比顯示卡 所以要用apu
你玩zen3自然要配顯示卡 要配顯示卡就用唔到m2張卡

新手求指教
用來睇4K電影/youtube(Mon 4K 60fps) 同做data 野(Excel/Python/Tableau), 唔打機
請問夠唔夠用? Budget 7k

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX
價錢：$770

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,966

CPU依家係咪AMD 好過INTEL
Ryzen 3 同 最新果個 I3 黎講

新手第一次砌機 請大大屌

CPU
- AMD RYZEN R5 5600X 3.7GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 (預訂) $2480
主機板
- Asus ROG STRIX B550-I GAMING ITX $1850
顯示卡
- Gigabyte GeForce RTX™️ 3070 GAMING OC 8G DDR6 $4899 SALES
$4999
RAM
- Corsair Vengeance®️ LPX 32GB (2x16GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit - Black (CMK32GX4M2D3600C18) $1220 SALES
$1320
火牛
- FSP Hydro GD 650W 80 Plus®️ Gold PSU $620 SALES
$699
HDD
- Seagate Barracuda®️ ST6000DM003 6TB 5400rpm 256MB 3.5 Inch HDD $915
SSD
- Crucial MX500 Series 2TB TLC 2.5 Inch SATA III SSD $1680
機箱
- Antec P7 Silent ATX case $399
光碟機
- LG Slim DVD Writer 簿身DVD機 $250
散熱
- Noctua NH-U12S $399
- Noctua NH-U12S $399

產品: $15111

咁佢呢張嘢都幾無謂,直接減價好過啦

要黎做乜？筆直？

主要打機 2k144
budget 15000到

我都係 15k 筆直打機
但我上到 3080
諗住過埋聖誕
希望個價回多少少或特價

我最主要係無左 DVD 機
HDD 同 SSD 都細 d
同我用跟機箱黎既風扇
呢3個就睇你需要
（PS: 我個機箱特別野黎唔好盲跟）

塊板就 5600x 用 $1200 既 b550 板就好夠用

牛就。。。留返其他師兄答
650W 唔知會唔會有 d 炆水

板唔一定要 itx 既話可以用 tuf b550m-plus

巴打們我屋企有塊 ASUS PRIME H110M2老母板未用過廢時曬 想裝落部舊機到
但係想問7代intel cpu係咪而家都好少見
睇親啲網都係得10代報價 電腦廢柴求問

sorry巴打 睇錯左
原來係CPU溫度70幾80 GPU冇問題
研究左陣 唔知係咪同個風道有關
CPU用緊AMD原廠 display卡啲風向上吹 咁係咪會吸哂啲熱風
示意圖:

散熱方面 而家我揀嗰個原裝都夠做？

如果轉咗塊板 ram係咪要轉做3200MHz?

唔該想問點解安裝windows 10 去到重新啟動個到就黑mon 岩岩禁左機箱個重開機制有左揀語言個到 但一陣佢又變左黑mon 想知點解決
隻ssd同hdd 用緊舊個隻 亦係一開始嘅windows安裝揀磁碟已經刪左舊ssd 原本個windows系統個啲野

想問大家,我 amd 5600x , rtx 3080
配呢個cpu 散熱夠嗎?(Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler)

有冇需要換個再好少少?有冇邊個介紹?thanks all

睇我個post, 一樣情況
BIOS 轉pcie gen3

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,225

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$590

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,459

主要打機 3a大作唔經常玩 有2k mon
唔玩光追同dlss
呢個list有冇問題

屌 係個mon問題

市面上搵7代Intel cpu易唔易

爬左陣文 好似話AMD原廠風扇係垃圾
直接換個塔散仲好?

依家係咪冇晒2011-3嘅ITX板唔打機，只想由ATX換nzxt h1

塔散可以揀U12A

$6000 budget 平時主要都係睇戲 間唔中打下PC game 開到中特效就夠 想問下有冇咩地方可以再執

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX
價錢：$770

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$790

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x ASUS TUF Gaming X3 GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

總計: $6,226

第一次自己砌機 想問下條list有冇咩問題

Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White

睇下你d 風扇係咪pwm 定voltage 控轉速， pwm 係四腳， voltage 係三腳
入bios 轉下風線setting 試下

Corsair水冷啲扇係直駁水冷頭再去火牛+usb
用icue可以控速

有冇人知三叔980 PRO 1TB 仲有邊度有貨

有咩關係？

點會有7代新U賣

我睇佢要overclock 先要用3600MHz

咁即係塊老母板廢埋？ 梳真係唔識

搵二手/淘寶

二手

唔該曬巴打們

無關係
廠商頭盔姐
正常用XMP/DOCP無問題
利申：用緊B550m plus Wi-Fi

依家買gtx1660super係咪好on9
利申：新手

係
3060ti都係$3000
性能差好多

上面見有巴打話fuma2 睇過好似平啲
會唔會差好遠？

其實是撚但$200起12CM風塔都好過原裝

建唔建議ryzen 5 3600配搭3060ti
budget有限

ok的
砌條list睇下

10400 or 5600x la diu

推吓

推 真心想知

點解用3060ti,要用到5600x?
3600唔夠用咩

唔係夠唔夠用嘅問題
係買3600幫人清舊貨
要夠用i3 10代都好夠用

我問咗成個旺電都係得24pin
黃金灣仔唔知，不過我估都係無啦
我最後美森算，全套靚靚仔仔先$180-$200

新手砌機想求教
Budget around 10k-13k
主要會用AI/Photoshop畫圖同打機及間中直播（不錄片）
玩開ARPG類D3, PoE, Wolcen等等 畫質要求不高
Monitor 用緊
Prefer Intel CPU
感謝各位大大

3000蚊筆直想換CPU+老母板
已有3200 ram
機主有少少煙條信仰
係咪得10500+Z490揀

可以10700F + B460 2933MHz
行唔盡條RAM都一定好過i5 + Z490

HKD？有無介紹？

港紙，牌子係Formulamod

有咁多筆直真心係AMD好過intel
我部機：
AMD 5600X $2500
Asus B550m plus Wi-Fi $1200
Corsair 3600CL18 8Gx2 $500
Antec HCG 650W $700
Kingston A2000 1TB $850
AMD RX 6800 $4700
Scythe 無限5 $400
機箱$400

同級intel要玩乜？k CPU z板加水冷？
真心不了

據我所知
出機唔買顯示卡都ok的
板U ram 牛就得
問起SSD同顯示卡咪話用舊野

已經有兩條DDR4
又唔係好想換

間間都得啦
係呢排缺貨嘅zen3同display先要你食骨咋嘛

唔好意思 ，想問吓換咗顯示卡同ram ,但係個mon黑芒同個鍵盤輸入唔到係咩事
Spec:9700k , Msi z390 pro carbon ac
Rtx2080

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600XT 6核12線程 Box
$1,688

主機板
► MSI 微星 MAG B550M MORTAR WIFI Micro-ATX 主機板
$1,249

RAM (記憶體)
► Crucial Ballistix DDR4 3200MHz 16GB (8GB x 2) - Black
$599

顯示卡
► [僅限砌機] ZOTAC GAMING GEFORCE RTX 3060 Ti Twin Edge 8GB GDDR6 顯示卡
$3,499

SSD (固態硬碟)
► WD Black SN750 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2019)
$599

HDD (硬碟)
► Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 32MB 3.5" Desktop HDD (DT01ACA100)
$267

電源
► Antec NX650 650W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保)
$489

風冷散熱器
► ARCTIC Freezer 34 eSports 風冷散熱器
$369

風扇
► GELID solutions SILENT 12 120mm 風扇
$40

機箱
► SilverStone PS15 Black Micro-ATX Case
$288

ching可唔可以幫我睇睇

ARCTIC Freezer 34 eSports 風冷散熱器

Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler

想問呢兩風冷 邊個比較好？

我用amd 5600x ,rtx 3080

啱先起一起間公司底，location係Guangzhou, China
我懷疑淘寶都有得賣……

咁大獲

同埋我係想搵可以直插火牛嗰種定制線，因為想自訂長度
之前見唔知呢個post定隔離AMD post有個巴打講過搵到間台灣鋪頭肯送香港，但佢冇講到咩名先想問下

cablemod啦?

本身都諗住1660S 比你講一講 請問如果只係玩下1080 中/高畫質1650S 性價比係唔係高過1660S

二手1070ti

冇保養有少少淆

而家應該仲收到啲保到出年
如果牛夠力 二手1080ti幾抵玩
有啲保到2022

Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
G.Skill Trident Z Neo DDR4-3600MHz CL16 32GB (2x16GB) F4-3600C16D-32GTZNC

Fractal Design Define 7 Clear Tempered Glass - White
Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX

Asus ROG STRIX LC 360 RGB White Edition CPU cooler

AMD RYZEN R9 5900X 3.7GHz 32M L3 12 Core 24 Thread 105W AM4

MSI GeForce RTX™ 3080 SUPRIM X 10G GDDR6

Corsair HXi Series HX1000i 80 Plus® Platinum 1000W Fully-Modular ATX PowerSupply

Samsung 970 PRO Series - 1TB PCIe NVMe - M.2 SSD

新手係終端砌左部機 想問咁多位巴打 有冇咩大問題或者有咩可以改善 thank you

睇返#1再問

如果訂ROG3080+5900x+C8DH
邊間訂最好

3600XT做乜勁
3600好貴咩？應該$1450左右
$200雖然真係唔介意俾但又好似意義不大
用B550但係用3600呢個組合
用B450合理d
B450既Wi-Fi板我唔識推介
無wifi就asus tuf pro S
SSD同HDD夾埋夠上1T SSD

ok ching
咁用翻3600+B450
你最後嗰句唔係好明意思係唔要hdd 買1TB ssd？

3070 ko個rgb點樣先關到

用ASUS 個 creator software

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit — Black CMW16GX4M2C3600C18
價錢：$1,120

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x Corsair RM Series™ RM750 — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$859

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX CASE
價錢：$788

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x Corsair LL120 RGB 120mm Dual Light Loop RGB LED PWM Fan — 3 Fan Pack with Lighting Node PRO
價錢：$788

張graphic card 諗緊買邊隻好 3070定3080,同埋塊老母板係咪應該用atx version唔係matx version 呢

1TB HDD買嚟把撚咩
一係就買10TB以上
一係就all in ssd

前排BF美森SN7501TB先900蚊

唔該

想問下itx機箱係咪ghost s1比較細?
同埋係咪好難砌

3樣都係勁缺貨，唔知要幾耐至齊件。

有冇巴打可以幫下手

可以慢慢等 想知邊間會好d 反正都係要等

Windows
- Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版) (OEM) $989
CPU
- AMD RYZEN R5 5600X 3.7GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 (預訂) $2499
主機板
- ASUS TUF GAMING B460M-PLUS (WI-FI) MATX $1199
顯示卡
- ASUS Dual GeForce RTX™ 3060 Ti 8GB GDDR6 $3999
RAM
- Corsair VENGEANCE® LPX 64GB (2 x 32GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit - Black $2290
火牛
- Cooler Master MWE White Series 600W V2 80 PLUS PSU $445
SSD
- Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 1TB $1299 SALES
$1720
機箱
- SilverStone PS15 M.ATX Tempered Glass - Black $288

依個組合得唔得

B460 係煙條板
RAM上3600mhz , 同埋64gb真係有需要？
牛唔好用白牌牛

係咪要買B550
32GB 應該都夠用
600W 夠唔夠推

係

600W夠粒5600X全核超上4.7GHZ 同超3060ti
建議你補多個靚cooler

再講多次 咪撚用白牌牛

RAM落32GB 可以3070

想問下我想將原本張1080 ti upgrade 做3080, 想問下其他野我使唔使換埋先夠推

CPU: Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700k
RAM: ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C17
SSD: Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
HDD: Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
Display card: Gigabyte GeForce® GTX 1080 Ti AORUS 11GB GDDR5X
Motherboard: Gigabyte Z370 AORUS Ultra Gaming 2.0
Case: Define C
PSU: Corsair RMx Series™ RM750x 750W Fully-Modular
Cooler: Noctua NH-D15S 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler

No need

麻煩各位巴打幫我望一望火牛750W係咪夠？另外仲有無其他嘢要執

1 x AMD Ryzen™ 9 3900XT
價錢：$4,299

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,250

2 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$2,580

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$3,199

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

2 x Noctua NF-A14 FLX 140mm Premium Quality Fan
價錢：$330

1 x ASUS MG278Q Gaming Monitor 2K 144Hz (second hand)
價錢：$1,700

1 x ASUS TUF Gaming VG27AQL1A 27" IPS 170Hz 1ms HDR Adaptive-sync Gaming Monitor
價錢：$3,490

1 x ASUS Essence STX II PCI-E Sound Card
價錢：$1,320

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $24,645

主要用途: 做CFD simulation (ram intensive), 平時睇戲，執相，少打機

想要有2k mon睇戲

ryzen 5600x 定 i7-10700k好?

想玩4k 全開用3080定3090?
另外cpu洗唔洗要水冷散熱?見終瑞list有
同埋有咩機箱係好防塵?筆頭15k至20k到

3080, 夠4k 60hz
如果 要144hz ，就3090
有錢就水冷實好架

DEFINE 7

推

有邊塊板平得嚟夠10700F用

MSI B460M Mortar 890 呢塊B460 MATX最好
加埋10700F 2390 (法奥價錢)
應該會over二百幾 睇你接唔接受

想問下呢個時候仲砌3600會唔會好智障
主要係輕度剪片用 插2k mon

List:
Cpu: r5 3600
Ram: corsair 3600c18 16GBx2
Motherboard: asus tuf gaming b550 plus wifi
Psu: 用返本身有個550w牛
Ssd hds:有
Case: cool master td 500 主要見佢幾靚仔
Display card：諗緊用返張1060定等多排買3060ti好

可以點改
呢個時候應唔應該粒u換返intel
定係加少少系列 上5600x
Thanks

如果無特別野要插可以落去B550m plus Wi-Fi同mATX機箱
或者落B450m pro S
一係上5600X

電腦近期一打機就自己熄機 下至lol 上至witcher之類 都會熄
分別係時間長短
普通上下網 睇戲 甚至唔熄電腦成晚都無事
佢一自己熄咗就唔可以即刻開返機
一係等一陣間先開得返 一係就要成個電源斷咗先可以開返機
仲次次都要成十幾分鐘先開得返
用過hw monitor check溫度 cpu最高都係51度
應該唔係過熱熄機 塵我都清過一次 好乾淨

想問一下係咪大機會係隻火牛死死地 定係塊底板出事多？

第一次砌機可唔可以幫眼睇下張list

CPU: Ryzen 9 3900x

Motherboard: Tuf b550m plus wifi

GPU: Tuf rtx 3070

Cooling: corsair icue h100i

RAM: G.SKILL TridentZ RGB Series 16GB (2 x 8GB)

SSD: SAMSUNG 970 EVO Plus SSD 2TB - M.2 NVMe

PSU: Corsair sf750

Case: lian li o11d mini

Psu 果度係咪可以唔洗750w
同埋cpu 散熱有冇咩推介

用途？筆直？
如果無乜特格用途似乎好少會出3900

筆直我預萬五-萬八左右
我睇過d 價錢
Ram, cooler 同ssd 都係amazon 買平d

主要都係打機 有時可能會屎忽痕stream 下
1440p 用得盡本身個144hz mon 就夠

但水冷用耐左會唔會水管漏水同埋要成set野換過?

3900唔係for打機
o11d個設計極on9極大部
當然你話屋企係豪宅咁你贏

CPU 用返5000系
機箱換隻正常少少平少少用到ATX牛既
Ram可以3600CL16 8x4插滿佢
GPU上去3080
你度好再貼過

無知一問萬八蚊筆直上到3080?
我見咁砌都萬五多d

3070 $5000
3080 $8000一定夠

cfd 好似食 CPU 多？

我老細話食ram 多，但係cpu都唔可以太差

我上網睇應該係多core 好過單核速度快，所以揀咗3900XT，無揀5800X，至於5900X等唔切啦，應該有排都無貨

定係巴打有其他建議

make sense
go ahead

CPU - AMD RYZEN R5 3600 3.6GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4
$1520

主機板 - ASUS TUF B450M-PLUS GAMING
$639

顯示卡 - Gigabyte GeForce RTX™️ 3070 GAMING OC 8G DDR6
$4899

RAM - Corsair VENGEANCE®️ LPX 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit - Black
$690

火牛 - FSP HYDRO 700W 80Plus Bronze PSU
$519

機箱 - NZXT H510 Tempered glass ATX Case - Matte White
$689

散熱 - be quiet PURE ROCK 2 Black CPU Cooler
$289

Total: $9,245

ssd本身有
for打機，想用盡個1080p mon 165hz
條list可以嗎?
唔該巴打

首先唔好買死雞HDD
3070同3080睇你個MON玩幾高解像度 2K咪揀3070 4K揀3080咁
其他野都冇乜問題嘅, 750W應該都夠推3080

唔該哂巴打咁hdd應該買邊隻 定係1條 970 evo plus都夠做?

我用緊toshiba 3tb, 暫時冇乜問題

睇你平時多唔多野save, 間唔時打機, 打到厭又會del嘅話一隻970 plus都夠嘅

我發覺法奧 d 價都幾貼市場最低價
15k 既機比散買貴少於 $100

BTW 如果買埋 windows，OEM 版同完整版有咩分別？

大家點睇終端,飛馬同法奧既3080 list?
比較既話邊間好d

我自己執料砌 早排black friday已經買左970 evo plus 1 tb

買左幾錢 ？

早一兩個禮拜1tb仲賣緊千一左右
而家千三

美森真心平，但要撞佢減價。
之前買個moon 開心使用中

而家2tb 仍然最低價
好抵玩

17k筆直 打機用係咪用5600x +3080好？定10900k+3080

我係澳洲買 277aud

各位幫幫小弟
窮撚想用舊機升級
而家用緊呢個list 如果想換3080係咪換隻牛就ok?
定都係建議換晒成部

想問呢個List應該用隻幾多Watt既牛先夠呀? (個List果隻係求其揀落去)同埋好似見黃金好少細Watt數既牛賣咁既, 有冇直接推介去邊間買同埋買咩牌字呀 (淨係識Antec), 唔該晒

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Toshiba Enterprise Series MG06ACA800E 8TB 7200rpm 3.5
價錢：$1,240

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x FSP SFX Pro Series 350W 80 Plus Bronze SFX PSU
價錢：$399

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,625

自己執最好

咩mon

牛唔夠大 check下機箱放唔放得落

無獨顯都係用百零二百火買最細火都夠

巴打最慘係唔知邊間有咁細watt數既牛賣? 同埋買咩牌子比較好

換隻牛同埋加ram 得8GB ram 比張3090你都冇用

SSD最好都換埋 , 600P 係intel之恥
反正而家970evo amazon仲有特價

INWIN CHOPIN 果d 咪算

法國d 人係唔識睇數量 2
最平做法咪 換牛 display + ssd

唔該晒, 收工出去睇睇

34wn80c 性價比超高
不過而家行貨都平咗

ssd轉a2000 1t

cpu:AMD Ryzen 5 5600X 處理器 3.7-4.6GHz 6 Cores/12 Threads Socket AM4 7nm FinFET (100-100000065BOX)(盒裝香港行貨) $2480
motherboard:Asus 華碩 ROG STRIX B550-F GAMING B550 ATX AM4 4*DDR4 Graphic by CPU $1580
ram:ADATA XPG Spectrix D60G RGB 16GB (2 x 8GB) DDR4-3600(AX4U360038G18A-DT60)(Intel XMP 2.0) $770
cooler:ARCTIC Liquid Freezer II 240 一體式水冷散熱器 (LF2-240) $799
ssd: Samsung 970 Evo plus 1TB SSD $1300
現有
display card:asus strix gtx970 dc2oc 4gd5
火牛:antec platium 650w ea-650

琴日燒左老母板 爬左文想舊機upgrade 求屌
budget都係預8 9k左右

其實唔識睇2×嘅嚟嚟去去都係嗰一兩個

幾時先有得原價買硬件啊啊啊

準備1060 6gb換3060 ti
想問牛換幾多火好？（想預埋3-4年後再升級display card）
利申依家450w

點解要買 a2000 唔買 sn550?

想問下而家ryzen 5000買ram仲有無必要買for ryzen既ram
我係ryzen1代受害者所以想問清楚先

而家腦場連火牛都咁難買?

想買隻 TX-1000 點知冇
有d鋪仲話大火數咩牌都缺貨

True , 得返D over price / 雜牌

跟大家suggested 砌好咗
趕得切2077

無
不過如果見到對ram CL係單數就小心d

你自己砌?
display雙8pin就咪鬼daisy chain

喺ar, 第一次砌電腦，所有野connected 就算
可能我終於搵到點解有coil whine

睇啱左呢兩隻但係覺得好難取捨

呢隻前面隔塵好似好啲，但係側面冇通風位同埋火牛上面冇得加風扇

呢隻前面隔塵好似麻麻哋，但係側面就有通風位同埋火牛上面有得加風扇

好難選擇，有冇巴打可以俾啲意見我

咪咁懶啦，拉多條 8 pin 線啦

新手砌機 屋企有2k 144mon
主要用黎打機， 唔求最高畫質，期望未來幾年既主流遊戲都仲推到。 想問下3060ti 夠唔夠用？ 定一定要3070 先推到？ budget 大約 10k-12k

睇你所謂既主流遊戲係咩
整個Cyberpunk 3090都唔夠

之前美馬買咗 對crucial ballistix 3600 8g
本身諗住俾fd 砌5600x
但而家話轉10400算
我留返自己插埋做 8g x 4好
定照塞俾佢行2666算

想問下香港買既rm650x可唔可以拎去外國直接插110v電?
個盒寫input係100-240v
但係我見d人話可以通用既火牛上面會有粒掣轉mode, 而我呢隻牛係冇

買左幾錢？
我都想整4條玩下

5千蚊筆直係咪用法奧LIST就算

4650G+X300

5K基本上係10100F + 1660S/1660Ti
不過法奧冇10100F 有F同冇F差成兩舊

From TerminalHK
CPU
- Intel® Core™ i5-9400 Processor 2.90 GHz Cache 6 Core 6 Thread LGA1151 $1499
主機板
- ASUS PRIME B365M-A M.ATX $625 SALES
$799
RAM
- Kingston ValueRam系列 DDR4 2666MHz 8GB Ram KVR26N19S8/8 $289 SALES
$420
- Kingston ValueRam系列 DDR4 2666MHz 8GB Ram KVR26N19S8/8 $289 SALES
$420
火牛
- Corsair VS Series™ VS450 80Plus 450W PSU $279 SALES
$289
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $299 SALES
$319
SSD
- Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD $530 SALES
$699
機箱
- AeroCool Corporate Series CS 103 M.ATX $189

呢條list畫autocad得唔得 Thank you 同埋想要細機箱

主要玩刺客信條，巫師個類遊戲
對槍game類興趣不大
Cyberpunk 都知難追 都唔強求
始終budget 有限

5百幾

想砌5900x 3080 64g ram 2T ssd
如果唔食炒兩萬五走唔走得甩 想出年砌機

i5 9400f
Asus 華碩 Prime B365M-A
ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4-2666 x3
FSP Raider II 550-Watt Power Supply ATX, 80PLUS Silver
Gigabyte GeForce® RTX 2070 Windforce 8GB GDDR6

想升級下部腦玩cyberpunk，想問下如果想換3070既話換邊個牌子好？
同埋有無22-24吋既2k moon推介？

如果8-9k budget, 淨係畫下AI剪下影片唔打機的話下面條list有無野要改善

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 7 PRO 4750G
1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
1 x Corsair VENGEANCE® LPX 64GB (16GB X 4) DDR4 3000 MHZ C15 CMK64GX4M4C3000C15
1 x WD Blue WD40EZRZ 4TB 5400RPM 3.5
1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
1 x Super Flower Leadex III Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
1 x Antec Performance Series P5 Ultimate Silent Micro-ATX case

一個月前買左塊tuf b550前日死bios
琴晚買左塊rog b550f死網絡卡
我屌

已經有心水list既話 搵法奧定t記好

舊機換新板新u 之後咁樣
google過話要開CSM
但係我bios CSM個位灰咗開唔到
bios detect到有ssd的
唔想重裝windows
可以點搞

reset bios to default

就係default CSM係灰嘅

條list係唔係舊list黎？ 唔上埋I5-10400 同B460？

唔知喺呢個post問啱唔啱

我諗住買機箱corsair 4000d air flow，咁我應該裝六個
noctua NF F12 好定係四個 NF A12x25加埋原裝兩個？

4條總數5百幾？

2條啦當然

5900X $4500
板 $1000-2500
Ram $2500-3000
牛 $1000-1500
SSD $2000-2500
機箱$500-1500
風冷/AIO水冷$800-1500
3080 $7000-7500

估計$20000-25000
照計仲有空間
或者可以壓縮少少又得

咁好似唔係平行貨太多

想問下macos點搬windows iso去usb手指
爬左好多文都1999 好似冇人知答案咁

如果咁呢

AMD Ryzen™ 5 5600X

ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX

ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X

G.SKILL Trident Z Neo (for AMD Ryzen) Series 32GB (4 x 8GB) RGB

Sabrent 500GB Rocket Nvm + SAMSUNG 970 EVO Plus SSD 2TB - M.2 NVM

Cooler Master MasterLiquid ML240L V2

Corsair SF750

個case 仲諗緊

應該有dd over 筆直但都可以諗下

List 1
CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i5-10500 Processor 3.10 GHz Cache 6 Core 12 Thread LGA1200 $1599 SALES
$1620
主機板
- ASUS PRIME B460I-PLUS ITX $849
RAM
- Crucial DDR4 1x8GB 2666MHz CL19 $249 SALES
$320
- Crucial DDR4 1x8GB 2666MHz CL19 $249 SALES
$320
火牛
- Corsair VS Series™ VS450 80Plus 450W PSU $279 SALES
$289
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $299 SALES
$319
SSD
- Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD $530 SALES
$699
機箱
- SilverStone SG13B ITX Case $395
總額: $4449

List 2
CPU
- AMD Ryzen™ 5 3400G 3.7GHz 4M 4 Core 8 Thread 65W AM4 $1170
主機板
- ASUS PRIME A320I-K ITX $699
RAM
- Kingston Value 8GB CL22 DDR4 3200MHz $325
- Kingston Value 8GB CL22 DDR4 3200MHz $325
火牛
- FSP HYPER K HPK500 500W 80 Plus PSU $349
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $299 SALES
$319
SSD
- WD Blue™ SN550 NVMe™ SSD 500GB M.2 $549 SALES
$559
機箱
- SilverStone SG13B ITX Case $395
散熱
- ARCTIC P12 PWM PST - 120mm Pressure-optimised Case Fan 高風壓 $78
總額: $4269

Update左少少 有冇話邊個好啲唔該

兩萬應該唔得 我之前諗過5700x(當400美金)配3080，完全唔食炒價我都計到一萬九千幾

減 ram減SSD減RGB
做乜買兩條？
有個2T乜都夠，美馬買？
B550得1條PCIe 4.0 nvme其餘行3.0
如果要平用Kingston A2000 1TB

CPU：5900X $4500
MB：Asus B550m plus $1200
Ram：8Gx4 $1400 16Gx4 $2500
PSU：Antec HCG 850W $1000
SSD：Kingston A2000 1TB $850
GPU：3080 $7500
Case：$500
Cooler：貓扇 $800

大約$20000
ram減到32GB仲可以少d
不過火牛應該加多少少上隻靚d

3500x推3060ti應該唔會bottleneck?

唔打機就1 10500 始終6核
會打下機就2 3400G個內顯好勁
（純粹個人見解）

岩岩換左 新顯示卡 + 火牛
Ryzen 7 1700 + ASUS B350F
GTX1070 + 550W 牛 -> RTX3070 + 750W 牛

插好哂線之後，著機個陣風扇轉左一下就停左，咩都唔無反應
多數係咩問題?

收到，聽日試下先

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS (WI-FI) ATX
價錢：$1,850

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$850

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,340

1 x Gigabyte AORUS GeForce RTX™ 3060 Ti MASTER 8GB GDDR6
價錢：$4,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,235 （

主要係打機同睇片，有時可能會屎忽痕剪下片但應該好少，budget都鬆動的，可以去到15k。想問大家有冇咩位覺得可以執，唔該！

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,550

1 x Thermaltake Toughram RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — White
價錢：$1,399

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,343

3600隻隻game使用率都好低下
唔剪片3500x or 3300x都夠做?

啱啱砌咗條女 開機底板著 vga+boot呢兩盞燈 , 試過換張1050ti 同插一條ram都係咁，ram插 2 4 slot
唔裝ram就著dram燈
有冇巴打知咩事

List:
5600x
牙石 b550 F gaming
Samsung 970evo plus 2TB
賊船 vengeance lpx 3200 mhz 32gb x2
妓家 windforce gtx 1060 6gb
Evga 850W G3

自膠，淨係著boot燈先啱

Bios update 左？

試下用返2/4 交換ram slot

可能接觸不良

我估冇update

Thanks 巴打!

buy 3600

黑畫面，著Boot燈

屌冇野 原來個moon插住另一條hdmi去左部熄咗機呢laptop
麻煩哂

依家先知原來pcie x1 x4既卡可以照插入x16既slot到

3300X 有錢都買唔到

電腦0分
想請問下如果咁既spec想升級新顯卡 例如：3070 3060 。
係唔係等於砌過部好過？

顯示卡

想預$15K左右升級
主打槍game e.g. battlefield, cyberpunk
有時會需要執圖壓片
moon用緊 aw3418dw

原有
AMD 2600
ASUS ROG STRIX X370-F GAMING
ADATA XPG D41 2 X 8GB DDR4 3000MHZ C16 RGB
EVGA RTX 2070
AcBel i90M 700W
970 EVO 500GB m.2

想升
AMD 5800x
MSI X570 TOMAHAWK
Crucial Ballistix / G.Skill Trident Z Neo 3600MHZ C16 2x16GB
MSI RTX 3080 SUPRIM X
970 EVO PLUS 2TB m.2(已有)

想問上面咁配有冇問題

.

要買個cooler，5800X無跟原裝風塔
有錢就上5900X
隻牛要準備換

唔該晒

thx巴打
有冇邊隻牛推介

各位師兄
想問下Galaxy張3080 SG買唔買得過？

平靚正就antec HCG
再靚要上白金牛

打機剪片會開台,呢張LIST有冇問題?

同埋2070 2080 幾時先有貨?而家部機唔知頂到幾耐但係等極都冇貨點買....

2070 2080?

佢一路都缺貨中?

你知唔知道出咗新顯示卡？

MSI MAG B550M Bazooka
Gigabyte B550M Aorus Elite

2塊老母版有冇邊塊好D?

原本電腦仲用緊1060,
想UPGRADE一下
暫時諗到張LIST 係咁.

但好似貴左少少
用黎玩下MINECRAFT, 同用黎得閒玩下BF, COD RAM 有冇需要用到32GB?
想問下3080 火牛係唔係唔洗1000W 牛咁高?

amd 5900x
asus rog strix b550f gaming (wifi)
g.skill f4 4266c19d-16gtrs
等3080 ti
seasonic 1000w
想問下呢5件嘢配搭o唔ok
同埋塊板好似冇乜人講係咪伏？
機箱水冷ssd已有

一定係Bazooka
技嘉 B550M玩撚大咗vrm過熱

筆直$2500 ，請問買邊張顯示卡好？
RX5600 XT/RTX2060？
定係有幾他選擇？感謝
現有配備:
24吋 1080P 螢幕
i7 7700
GA-B250M-D3H
RAM: 8GB 2400 DDR4 X2
SSD: Adata 512gb, Adata 256gb
Antec NeoEco II 550W

呢個budget好尷尬
上3系就唔夠兼要換牛

2系而家又唔抵買
執張二手2070 應該係最好選擇

求助， 邊道有散賣PSU Corsair SF750 d 模組線
Display 要3個8pin 唔夠用
定黃金會有CPU 8 pin轉 Pcie 8 pin 轉頭？

二手5700XT

不如加多少少budget換3060ti
用緊5600xt都諗住換3060ti / 3070

師兄，多謝意見。
不過，最平3060TI近三千尾仲要換火牛又七百，
成四千幾，over budget la。
用緊1080p resolution 短期唔會上2K/4K。

2080 TI 成皮幾野? 即係2070 2080 跟住都唔會有?即係呢個BUDGET用邊張好

即係用邊張好?

最平3060ti 3400依家

我都係俾下意見
因為我同你都一樣牛
朋友意見唔使換
不過我就r5 3600
轉頭都落去ssp睇睇

假膠？
3060ti/3070/3080/3090
AMD 6800/6800XT/6900XT
出左有成個月

新手砌機求屌
筆直15K
想打4K GAME, 60FPS都得 希望散熱好D

超新手 爬過下文 如果有D件大細放唔到即屌就得

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — Black CMW16GX4M2C3200C16
價錢：$820

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x Corsair MP400 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,090

1 x (預訂) ASUS KO Gaming GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,789

FOLLOW 開就話知姐 3070 咁多個VERSION 邊張好?

AMD Ryzen 9 5900X 100-100000061WOF 12C/24T,3.7GHz,70MB Cache,TSMC 7nm,Socket AM4 CPU w/o Fan
1
HK$4650 HK$4650
ASUS / 華碩 TUF-RTX3080-O10G-GAMING RTX3080 10GB GDDR6X OC Editon 三風扇顯示卡(DI-E3080Y1)
1
HK$7699 HK$7699
G.SKILL Trident Z ROYAL F4-3600C18D-64GTRS 銀色 DDR4 3600MHz 64GB Kit (2x32GB) RGB 鍍鉻拋光散熱器
1
HK$2730 HK$2730
NZXT Kraken Z63 280MM CPU Liquid Cooler with LCD Display (RL-KRZ63-01)
1
HK$1870 HK$1870
ASUS 華碩 ROG Crosshair VIII Dark Hero X570,AM4 Socket,Intel GbE,2.5GbE Lan,WiFi ax,PCIe 4.0 ATX M/B
1
HK$3590 HK$3590
CORSAIR RM1000X CMPSU-RM1000X (Full Modular 全模組) 1000W 80Plus Gold CP-9020094-UK 火牛
1
HK$1450 HK$1450
NZXT H510i Matte White (白色玻璃) USB3.0 ATX Case (CA-H510i-W1)
1
HK$899 HK$899
金額 Total: HK$22888

岩岩係海鮮禁左
加amazon 2000蚊買既2T 970evo plus

有無邊樣野唔值可以downgrade返 主要訴求係64g ram 5900x 3080 前置有type c

5600x 同3070幾時先有大貨

買gigabytes 搵悠二啦

5600x苦主

屌幾時有5900x呀

想訂MSI 3080 X TRIO邊間穩陣?
間間都冇貨期俾訂鳩等

講漏左，而家用緊1050Ti
好多要求高D既Game都玩唔順

其實唔同VERSION 有咩分別?

買到正價個張

Ram轉crucial
卡你都食炒價不如買Asus tuf
Ssd上美馬買970 evo plus
隻牛

儲錢買30啦仲幫人清舊貨

Galax 3060ti ex 1click oc
Msi 3060ti ventus ventus 3x
邊個好啲

想問問隻牛有問題?

自己做下功課睇下自己需要咩牛先再上嚟問啦

需訂貨個幾張? 買唔到的話邊個型號好?佢好撚多WO

硬件台有幾個post講30系卡，自己入去睇

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
價錢：$1,260

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,755

咁砌有冇咩問題？

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,225

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3080 GAMING OC 10GB GDDR6X
價錢：$6,799

1 x Gigabyte AORUS P850W 80+ GOLD Fully-Modular
價錢：$950

1 x Antec P10 Flux Micro-ATX
價錢：$599

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,409

呢條list減埋gigabyte優惠送返700蚊steam
13700玩到4k
但係唔知要等到幾時

中央處理器
► Intel Core i5-10400F 6核12線程 Tray (不含散熱器)
$1,199

主機板
► MSI 微星 MAG B460M MORTAR Micro-ATX 主機板
$930

RAM (記憶體)
► 2 × Klevv Value Series DDR4 2666 MHz 8GB (8GB x 1)
$210 ×2 = $420

顯示卡
► [只限砌機] ZOTAC GAMING GeForce RTX 3070 Twin Edge 8GB GDDR6 顯示卡
$4,290

SSD (固態硬碟)
► Kingston A2000 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$879

HDD (硬碟)
► Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 32MB 3.5" Desktop HDD (DT01ACA100)
$267

電源
► Antec NX650 650W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保)
$489

風冷散熱器
► be quiet! PURE ROCK 2 Black 風冷散熱器
$269

機箱
► Antec P10 Flux Slient ATX Case
$599

無線上網接收器
► Intel AX200 WIFI Card PCIE WIFI接收器
$299

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "lihkg"
-$220

總計 $9,720

擷取自飛馬電腦

下面呢條慳返4千玩2k應該冇問題
有貨唔洗等 用緊個mon係普通4k mon
唔會玩lol fps只係會玩steam 3a
1定會買ps5
邊條好

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
價錢：$1,260

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,344

海量既人等緊，我諗要等到下年

咁睇得起3070同3080，當年20系d卡最後都係要降一級wo
3080 而家4k 全開玩cyberpunk Metro Exodus好似已經有d吃力

1月應該有3060
參考2060係19年1月出

3080係咪只可以訂
同埋都起碼食一兩千蚊炒 好痴線

訂有排都冇
急就搵人臺灣睇吓

唔急既 小小無言 n個月都無貨 唔好話跌價

可能等到3080TI出

無意思啦 到時咪又係缺貨 3090又out budget 真係仆街

想䟙新機, 師兄幫手睇下有無伏parts 或者可以替換(ram/牛)?

Budget 差唔多1萬5

想問下有aio加2 x 120 機箱風扇仲駛唔駛加？
自己有隻1tb 3.5做storage覺得好慢所以想要多隻 1tb sata ssd

中央處理器
► AMD Ryzen 5 5600X 6核12線程 Box
$2,799

主機板
► ASUS 華碩 TUF GAMING X570-PRO (WIFI) ATX 主機板
$1,979

RAM (記憶體)
► G.Skill Trident Z Neo DDR4 3600 MHz 16GB (8GB x 2) (F4-3600C16D-16GTZNC)
$1,100

顯示卡
► ASUS 華碩 TUF-RTX3070-O8G-GAMING RTX 3070 8GB 顯示卡
$5,199

SSD (固態硬碟)
► WD Black SN750 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2019)
$1,250
► HP S700 1TB 3D TLC SATA III SSD
$759

電源
► ASUS 華碩 ROG-STRIX-750G 750W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$899

水冷散熱器
► ASUS 華碩 ROG STRIX LC 240 240mm 水冷散熱器
$999

機箱
► Corsair Carbide Series 275R Tempered Glass ATX Case - White Color
$638

砌機方案
► 淨零件 - Parts Only
$0

總計 $15,622

擷取自飛馬電腦

4K 3080 唔係你會後悔

好， 其他野使唔使執執

依家係咪間間都唔會散賣/比你訂5900x

散賣出年3月四月都唔知得唔得

救命

開機無畫面 連底板畫面都無
今日去左代理換左ram同底板
第一次入左bios 較返ram 行3600mhz
之後重開機就無畫面
開機嗰下display風扇有轉 之後就停左
其他風扇有轉 ram燈有著

Spec:
U: Ryzen 5600x
Mb: rog b550 F
Ram: gskill 3600mhz c16
Display: gtx 1080
Psu: 550w
Sata ssd x 1, sata hdd x 1, m.2 x 2

已經幾日無機打 求救

有無師兄知香港邊到有evga 現貨賣

你clear cmos先

插2/4 slot 之後 scope

Clear 過cmos
Btw 底板個qled 著左boot燈

3070果個4k 60fps 應該頂到?
見網上測試3070 普遍都keep 到60~80fps 左右?

上次問過
轉左D野,牛無用白牌牛
budget 15000-16000
有無咩問題

Windows
搜索/加入Windows
CPU
- AMD RYZEN R5 5600X 3.7GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 (預訂) $2499
主機板
- Asus ROG STRIX B550-F GAMING ATX $1649
顯示卡
- ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X (需訂貨) $7399
RAM
- Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit - Black $1190
火牛
- Corsair CX Series™ CX750F 750W 80 Plus® Bronze Fully Modular RGB PSU $829
SSD
- Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 1TB $1299 SALES
$1720
機箱
- SilverStone PS15 M.ATX Tempered Glass - Black $288
散熱
- Be Quiet! PURE LOOP 240mm CPU Liquid Cooler $669

服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $15822
砌機: $80
總額: $15902

唔係話1% low fps意義大過average fps? 呢個決定你會唔會覺得lag wo，我睇落難3070唔多掂

試下交換ram slot （依然用2/4）

atx mb + matx case

同埋牛用rm750 咪用cx750

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Thermaltake Toughram RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — Black
價錢：$1,299

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,432

係咪會散唔到熱
想用細機箱

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI B460M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$740

2 x G.Skill Aegis Gaming Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16S-8GISB
價錢：$500

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,097

display卡用住rx570 先

主要玩lol pubg 有無大問題

#774

買左張galax 3060ti， 做晒DDU
裝完driver ，就不斷出強制重新安裝圖形驅動程式
又不停咁黑畫面
想問下巴打們應該點搞
CPU: 3700x
motherboard:b550m tuf gaming

GTX1070 換左 3070，舊卡 Giga Gaming OC 有無人要

想扑鎚,有冇野要執執? 用黎打機剪片開台

咁樣砌再加AMAZON買64g ram + 2T SSD總共4000左右請問有無伏

Intel 用 B550

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX
價錢：$770

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,116

打機用 咩都玩 1080p144
想要多個2tb 硬碟機
同想轉防塵機箱
List唔知有冇問題

電腦白痴 求推薦

Ram 上 16GB
火牛上 750W

有2X8 THX
想再問用2666同3200 呢條LIST係唔係冇分別?

Intel 好似無分別，上唔到 3200

咁用咩?真係唔多識,但係AMD 用過幾次都有唔同問題, 睇番話INTEL 唔使煩

新手想問買二手砌機係咪無咁好？
同埋砌機list d價錢係咪唔包mon同埋keyboard?

B550 係比 amd 用架，intel 用 B460 底板

不過 B550 + Ryzen 3700X 都好好用喎

同埋你張 TUF Gaming 3070 應該無貨

點解張display最高頻電壓反而仲要低先1100mA???
最近chrome睇片成日死機唔知關唔關事?

要等幾耐?

Asus TUF B460 PRO Gaming (Wi-fi) ATX

呢張?

有冇巴打解答到

新手砌女求屌
平時用黎打機同畫圖多、希望用埋新電腦學3D modeling
會玩mhwi, FF14, 黎緊出既blue protocol等等
打機想高畫質60fps, 最理想就4K 60fps以上
想機箱溫度盡量低，風扇靜
2-3年內唔upgrade
筆值$15000連moon

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,225

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,699

1 x Corsair RM Series™ RM850 — 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$969

1 x Antec DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
價錢：$539

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming VG289Q 28" 4K IPS HDR Adaptive-Sync Gaming Monitor (缺貨中)
價錢：$2,999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,859

呢塊平啲

其實2塊係唔係冇咩分別?

唔想用AMD因為用過幾次都硬係藍MON 幾部機都有大大小小問題,FIX 左勁耐都唔可以完全解決,而家用緊呢部又開始自動重開

細板 + 無 wifi = 平少少

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,225

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Antec DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
價錢：$539

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming VG289Q 28" 4K IPS HDR Adaptive-Sync Gaming Monitor (缺貨中)
價錢：$2,999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,038

多謝巴打既list
要用wifi同藍芽所以想用wifi板
同埋打漏左唔想用ADATA野
之前中過佢伏

新手有啲野想問下巴打
1. NH-U12A同D15個價位差唔多，雖然大部好多但D15多個散熱位唔係會好啲？定D15會嘈啲所以先轉U12A
2. 想請教將5600x+3060Ti 轉做3600+3070OC既原因係咩

D15 太大舊
同埋 4K 60FPS 要 3070

D15 好似同 U12A 差唔多架咋

同埋 打機同畫圖 用 3070 啦

CPU 平 1000，卡貴返 1000，用落應該好 D

明白了
我再研究下
睇下筆直推唔推高到買3070先

不過 3600 用 U12S 都夠，又可以平多 $300

其實4K都食cpu ipc 的

巴打咁樣點睇

價錢？

轉返 750W 牛
可以 3600 -> 3700X / 5600X 加多 $1000

新手左抄右抄執咗條list求屌
Ssd 用amazon 2tb

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x (預訂) ASUS KO Gaming GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,999

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,400

唔裝ssd?

依家諗住食少幾餐，用多$1000上5600x算
想問下Asus TUF B550M-Plus Wifi 同MSI MAG B550M Mortar Wifi既分別大唔大?
上網睇有人話asus係俾有信仰既人玩，我依啲冇信仰既人是咪玩平啲既MSI板就夠
750W牛係咪已經夠推，或者話應該點睇夠唔夠推
5600x既話風扇用返U12S都已經夠?

Amazon買咗連登ssd

ASUS TUF 同你隻 MSI 差唔多價咋，WIFI 板好貴
750W 夠推 3070
5600x U12S / 12A 都得，唔超頻都無問題

其實4K60 3070都好勉強
重要得嗰8GB VRAM 過多一年半載可能已經唔夠做

thank you

想出部機玩4k 2077

巴打點睇 可以換 唔一定係全信仰

想要白色機箱 有冇推介？

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 9 5950X
價錢：$7,699

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Formula X570 ATX
價錢：$3,970

2 x (預訂) G.Skill Trident Z Royal Series 32GB (2x16GB) DDR4 4266MHz C17 F4-4266C17D-32GTRSB — Silver
價錢：$5,840

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3090 OC Edition 24GB GDDR6X
價錢：$16,999

1 x ASUS ROG Thor 1200W 80 Plus Platinum Fully-Modular
價錢：$2,580

1 x ASUS ROG Strix Helios RGB Tempered Glass E-ATX Case
價錢：$2,199

1 x ASUS ROG Ryujin 360 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,750

3 x Noctua NF-A14 industrial PPC2000 IP67 PWM
價錢：$705

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $41,822

hdd ssd已有

Asus 信仰list?😂😂😂😂

可以轉 純粹過隱禁曬信仰

多Rgb ？😂😂

唔一定 性能行先

機箱度自己加唔加風扇

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 9 5950X
價錢：$7,699

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Formula X570 ATX
價錢：$3,970

1 x (預訂) G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (4x16GB) DDR4 3600MHz C14 F4-3600C14Q-64GTZN
價錢：$5,500

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3090 OC Edition 24GB GDDR6X
價錢：$16,999

1 x Super Flower Leadex Platinum Series 1200W 80 Plus Platinum Fully-Modular
價錢：$1,899

1 x ASUS TUF Gaming GT501 White Edition E-ATX
價錢：$1,299

1 x ASUS ROG Ryujin 360 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,750

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $39,196

散熱器有冇好推介

EK 360 Elite
NZXT Z73
Arctic 360 (但要睇gpu 長度）
Asus ROG Ryujin 360

5950x唔知要等幾耐

自己搵方法了 例如 B&H X寶

機箱唔一定白色有冇推介
evolv x 點睇？

冇問題

好似有p600s 呢個再平少少版本

是咪一定要燈？
對ram多左RGB貴$300
轉crucial或者gskill
SSD用返Kingston A2000
其餘ok

建議你落腦場格下價
硬件價格上落都幾大

火牛用埋佢個牌子好唔好？Phantek REVOLT X 1200w

不一定相同品牌

super flower未聽過

Evga 火牛既oem

咁corsair ax1200i呢 不過仲貴左

Corsair ax1200i都ok

唔該晒
見有rgb幾過癮

唔好意思, 我玩某D 3A大作(eg. control, cyberpunk)用全螢幕入到game, 一禁wasd郁就會黑mon, 有時隻game直頭會彈埋, 但係就咁入game唔郁就唔會彈, 較咩畫質都係, 但係用無邊框就冇問題。想問通常會係邊到出事上網搵過搵唔到有人有類似既問題
部機燒機係冇問題, 已經試過重裝windows, 重裝game, 換DP線都係唔得
Monitor: 27gn950
CPU: ryzen 5 3600
Display card: rog 3080
MB: Strix B450-F
Ram: Crucial Ballistix 16GB 3600MHz
PSU: EVGA P2 1000W
唔該各位巴打

Ram出事？

加風扇都係貓頭鷹好？定有其他可以揀

請問各位呢條LIST有冇問題/改善地方

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
價錢：$1,260

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$535

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x FSP Hydro G Pro Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$999

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Noctua NH-U12S chromax.Black Single-Tower CPU Cooler
價錢：$560

1 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$135

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,696

想問下
Ryzen 5 3600底板嘅話
係msi b450m mortar max好啲
定asus tuf b450m-pro gaming好啲

將來應該會買埋3070
有冇必要加幾舊上b550

ASUS 華碩 TUF GAMING B550-PLUS B550, AM4 Socket,2.5Gb Lan,USB3.2 Gen2,PCIe 4.0 ATX M/B

AMD Ryzen 5 5600X 100-100000065BOX 6C/12T,3.7GHz,35MB Cache,TSMC 7nm,Socket AM4 CPU w/CPU Fan
HK$2790

Corsair Vengeance LPX CMK32GX4M2B3200C16 DDR4 3200MHz 32GB Kit (2x16GB) 連黑色散熱片

Inno3D RTX3070 ICHILL X3 8GB GDDR6 三風扇版本顯示卡

Cooler Master GX850 Gold 850W 80Plus Full Modular 火牛(MPE-8501-AFAAG-U1)

Kingston 1TB A2000 Series M.2 NVMe 3D NAND PCIe SSD 固態硬碟 SA2000M8/1000G

請問呢個list可唔可以 有冇咩要執執佢
同埋3070多唔多現貨
主要都係打機希望高效玩到類似 2077/gta咁既game
同埋想問有咩機箱推介好用

點解ddr3 既ram 仲係咁貴

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 9 5900X
價錢：$4,699

1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,799

2 x Thermaltake Toughram RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — Black
價錢：$2,798

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$535

1 x Samsung 980 Pro Series 1TB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$1,999

1 x (預訂) ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$8,299

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$999

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x ASUS ROG Strix LC 360 RGB All-in-one Liquid CPU cooler
價錢：$1,699

3 x Noctua NF-A14 FLX 140mm Premium Quality Fan
價錢：$495

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $25,141

新手砌機
Budget around 25K，唔包Mon

電腦主要用途:
WORKSTATION，主要做3D，對CPU同display card需求較高
間中都會剪片，所以都想有64GB RAM
因為有可能會長時間rendering，都想散熱好D
唔需要任何RGB光效

唔該晒大家

飛即刻byte飛Thermal剔

Asus tuf Gaming B450m Pro S
如果會升級可考慮B550m plus / plus Wi-Fi

大家覺得點 5000打機list

低階機
$1800 4650G
$750 B450m Pro S
$500 3600CL18 8Gx2 ram
$500 牛如果預計要升級就650W
$850 Kingston A2000 1TB
有剩俾箱同HDD

4650g gaming 效能點同1660比？

咁要睇係咩game啦
10100又點同4650G比

4650G顯示又未至於太柒
玩住先等遲d執二手卡好過
但粒U同板買左就好難換

後面果句非常同意 我再諗諗

ching 啱啱出冊？

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX
價錢：$770

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,116

打機用 咩都玩 1080p144
想要多個2tb 硬碟機
同想轉防塵網機箱
List唔知有冇問題

電腦白痴 求推薦

3600 Tuf b450 la

最理想有4K60fps啫
一直以黎都用垃圾moon垃圾電腦打機
想試下高階啲既享受

但聽完各位巴打講 睇黎咁樣會太over budget
所以暫時都諗住係5600x+3070 算

可能一兩年後再睇下up唔upgrade啦

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 7 5800X
價錢：$3,699

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING (WI-FI) ATX
價錢：$1,799

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C17 F4-3600C17D-32GTZR
價錢：$1,540

1 x WD Blue WD20EZAZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x NZXT C Series C850 850W 80Plus Gold Full Modular
價錢：$999

1 x NZXT H510 Elite Tempered Glass ATX - Matte Black
價錢：$1,199

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,169

想問下條list 有冇問題
Mon係asus tuf VG27AQL1A

不如加多2舊上1660S 或者減3舊落1650S 1650S同1660都係差幾%

其實9900k同5950x比較 玩4k game係咪差唔得太多？

想問3200ram擺落b460板係咪照用到？

依家諗住咁樣算，用U12A希望可以再降溫

btw有冇巴打試過Scythe SCMG-5102AR Mugen 5 ARGB
啲人話有D15一樣水平但再平幾百

今日試左換ram都唔得仲有冇其他既可能性

邊有咁大隻蛤乸隨街跳
無限5弱D
利申：用緊無限5，如果有錢真係要試下貓扇

3070搭i5 10400f run得好唔好 定i7好啲

明明Preorder左cyberpunk 2077
點知出之前就死左張貴貴地display卡，有d心痛

唯有順便換張有埋cyberpunk support既新技術既卡啦
想問高性價比既卡係邊d ? 仲心痛緊唔想又買張貴卡黎壞

Intel Core I7-10700K 8Core 16Threads up to 5.10GHz 16M 【盒裝】$2849.00
ASUS PRIME Z490-P / 4 DIMM Max.128GB DDR4 / 2 x M.2 /Thunderbolt / ATX 1 $1520.00
HP EX950 1TB M.2 PCIe3.1 x4 NVMe SSD 1 $999.00
Seagate Barracuda ST2000DM008 2TB SATA3 6Gb/s /256MB HDD 1 $415.00
ASUS KO GeForce RTX3070 O8G GDDR6 1 $4999.00
Fractal Design Define C Glass Window ATX Case 1 $749.00
CORSAIR RM750 v2 80 PLUS Gold Fully Modular ATX Power Supply 1 $855.00
Cooler Master Hyper 212 LED Turbo 1 $280.00
CORSAIR Vengeance RGB Pro 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 1 $1440.00
total $14106.00
現金價 $13888.00

Budget 淨主機 $15K

第一次由零開始 有冇野要加 例如風扇?

主要玩MSFS2020 同希望黎緊兩年啲大作都玩到中高畫質, FPS 60以上
Mon預4K 34” ultrawide

想䟙新機, 師兄幫手睇下有無伏parts 或者可以替換(ram/牛)?

Budget 差唔多1萬5

想問下有aio加2 x 120 機箱風扇仲駛唔駛加？
自己有隻1tb 3.5做storage覺得好慢所以想要多隻 1tb sata ssd

中央處理器
► AMD Ryzen 5 5600X 6核12線程 Box
$2,799

主機板
► ASUS 華碩 TUF GAMING X570-PRO (WIFI) ATX 主機板
$1,979

RAM (記憶體)
► G.Skill Trident Z Neo DDR4 3600 MHz 16GB (8GB x 2) (F4-3600C16D-16GTZNC)
$1,100

顯示卡
► ASUS 華碩 TUF-RTX3070-O8G-GAMING RTX 3070 8GB 顯示卡
$5,199

SSD (固態硬碟)
► WD Black SN750 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2019)
$1,250
► HP S700 1TB 3D TLC SATA III SSD
$759

電源
► ASUS 華碩 ROG-STRIX-750G 750W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$899

水冷散熱器
► ASUS 華碩 ROG STRIX LC 240 240mm 水冷散熱器
$999

機箱
► Corsair Carbide Series 275R Tempered Glass ATX Case - White Color
$638

總計 $15,622

擷取自飛馬電腦

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 9 5900X
價錢：$4,699

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero (WI-FI) X570 ATX
價錢：$3,339

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (2 x 32GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-64GTZN
價錢：$2,500

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$535

1 x Samsung 980 Pro Series 1TB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$1,999

1 x (預訂) ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$8,299

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $24,288

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 7 5800X
價錢：$3,699

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING (WI-FI) ATX
價錢：$1,799

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C17 F4-3600C17D-32GTZR
價錢：$1,540

1 x Toshiba DT02ACA200 2TB 5400rpm 3.5
價錢：$375

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,059

上YouTube 睇review

用到 但只能max 2666

Clear cmos🙈🙈🙈

4K msfs intel 10代跑唔到4k60

食重單核

好 唔該巴打 一陣試埋先

List 正常

可以上Arctic p12/14

tuf b550出新bios

CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i7-10700F 2.90 GHz 16M Cache 8 Core 16 Thread LGA1200
$2449

主機板
- Asus TUF B460 PRO Gaming (Wi-fi) ATX
$1280

顯示卡
- ASUS KO GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6
$4899

RAM
- Crucial Ballistix RGB 32GB Kit (2 x 16GB) DDR4 3200MHz Black
$1350

火牛
- Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
$899

HDD
- Toshiba MG04ACA400N 4TB Enterprise 7200rpm 128MB SATA III 企業級 HDD $825 SALES
$899

SSD
- Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD $899 SALES
$1160

機箱
- Be quiet! PURE BASE 500 DX Black ATX case
$739

散熱
- Be Quiet! PURE LOOP 240mm CPU Liquid Cooler
$669

服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $14009
砌機: $80
總額: $14089

打機剪片開台,準備買,有冇野要執?

咁樣買得架啦，你問下佢 CPU 同張 3070 幾時有貨先

CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i7-10700F 2.90 GHz 16M Cache 8 Core 16 Thread LGA1200
$2449

主機板
- Asus TUF GAMING B550M-PLUS M.ATX
$1099

顯示卡
- Gigabyte GeForce RTX™ 3070 GAMING OC 8G DDR6
$4899

RAM
- Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit - Black
$690

火牛
- FSP HYDRO 700W 80Plus Bronze PSU
$519

HDD
- Seagate Barracuda® 2TB 7200rpm 256MB 3.5 Inch HDD
$430

SSD
- Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD
$530

機箱
- Thermaltake V200 TG RGB ATX Case
$599

散熱
- Corsair SP120 RGB LED High Performance 120mm Fan with Controller
$318

服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $11533
砌機: $80
總額: $11613

個list得唔得

假膠？
intel U配AMD板
細板配大箱

執返正CPU同箱
對ram換crucial或其他

中央處理器
► AMD Ryzen 5 5600X 6核12線程 Box
$2,799

主機板
► ASUS 華碩 TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX 主機板
$1,199

RAM (記憶體)
► G.Skill Trident Z Neo DDR4 3600 MHz 32GB (16GB x 2) (F4-3600C16D-32GTZNC)
$1,760

顯示卡
► [訂金 $1000] ASUS 華碩 TUF-RTX3080-O10G-GAMING RTX 3080 10GB OC Edition 顯示卡 (請詳閱說明)
$7,499

SSD (固態硬碟)
► Samsung 三星 970 EVO Plus 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$1,399

HDD (硬碟)
► Seagate Barracuda 2TB 7200rpm 256MB 3.5" Desktop HDD (ST2000DM008)
$420

電源
► Corsair RM850 850W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$899

風冷散熱器
► SCYTHE 鐮刀 無限 伍 MUGEN 5 黑魂 風冷散熱器
$449

機箱
► Corsair 4000D AIRFLOW Tempered Glass Mid-Tower ATX Case - Black Color
$638

砌機方案
► Pegasus Premium - 完整燒機檢查，首年上門收機保養，五年自攜保養檢查
$599

總計 $17,661

21:9 144hz mon，呢個budget會唔會可以有更高效能？

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x Gigabyte B550I AORUS PRO AX Mini-ITX
價錢：$1,549

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 - CMK16GX4M2B3200C16
價錢：$590

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x (預訂) Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - White
價錢：$730

1 x Noctua NH-U9S 92mm SSO2 U-Type Premium CPU Cooler
價錢：$395

2 x Noctua NF-A9x14 PWM Slim 92mm Low Noise Fan
價錢：$220

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,061

想請問下呢個list有冇問題
火牛要唔要買650W的
ssd我自己有970 evo 了所以冇買

塊板係咪用B460M plus就ok

有冇人買到5600x 現貨

多數要跟件

少D信仰/花臣野,夠你上5900x

push

邊間？

BUDGET $21000主要拎嚟打機,3A大作,唔玩FPS,想問各位巴打有冇咩建議同改動?
(預訂) AMD Ryzen™ 9 5900X
AMD
$4,699

ASUS ROG Strix X570-F Gaming ATX
ASUS
$2,350

G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GTZN
G.SKILL
$1,380

Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
Seagate
$419

(預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
ASUS
$7,399

Seasonic Focus GX 850W 80 Plus Gold Full Modular
Seasonic
$1,099

Phanteks Enthoo Evolv X Tempered Glass E-ATX — Galaxy Silver
Phanteks
$1,600

NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
NZXT
$2,199

$80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
$80
結賬總額：$21,225

試左都唔得搞左成日都搞唔掂

3080係咪3條8pin?

想買MSI GeForce RTX 3070 GAMING X TRIO但係周圍都冇貨

新手求問
Budget : $12000 (如果可以的話, 盡量唔好破萬)
想 : 玩 Assetto Corsa Competizione 同埋Forza Horizon 4開住高畫質錄片都仲有60fps
mon : 1080p 60Hz 16:9

暫時個list想咁:
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,099

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$610

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x MSI GeForce RTX™ 3060 Ti VENTUS 3X OC 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,474

btw屋企舊機有個580W火牛, 唔知可唔可以用翻?

你隻舊牛你影個label/型號黎睇下 580w正常就應該ok

CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i7-10700F 2.90 GHz 16M Cache 8 Core 16 Thread LGA1200
$2449

主機板
- Asus TUF B460 PRO Gaming (Wi-fi) ATX
$1280

顯示卡
- ASUS KO GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6
$4899

RAM
- Crucial Ballistix RGB 32GB Kit (2 x 16GB) DDR4 3200MHz Black
$1350

火牛
- Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
$899

HDD
- Toshiba MG04ACA400N 4TB Enterprise 7200rpm 128MB SATA III 企業級 HDD $825 SALES
$899

SSD
- Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD $899 SALES
$1160

機箱
- Be quiet! PURE BASE 500 DX Black ATX case
$739

散熱
- Be Quiet! PURE LOOP 240mm CPU Liquid Cooler
$669

服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $14009
砌機: $80
總額: $14089

打機剪片開台, 呢張有冇咩改善?

新手唔同地方執完件求屌

CPU:
AMD Ryzen™ 5 5600X (已買)

SSD:
Sabrent 1TB Rocket NVMe 4.0 Gen4 PCIe M.2 Internal SSD Extreme Performance Solid State Drive with Heatsink ( (已買)

HDD:
Seagate Barracuda® ST4000DM004 4TB 3.5 (已買)

RAM:
Crucial Ballistix 32GB (4 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black (已買)

Display:
MSI GeForce RTX™ 3080 GAMING X TRIO 10G GDDR6X (美馬已訂usd 820, 搵緊其他brand)

PSU:
Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular 價錢：$1,029

MB:
MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX 價錢：$1,225

Case:
Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX 價錢：$455

Cooler:
Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799 / Scythe SCMG-5102AR Mugen 5 ARGB 無限五 終極版 CPU Cooler 價錢：$579

Fan:
2 x Noctua NF-A14 PWM Chromax.Black.Swap 140mm Premium-grade Quiet Case Fan
價錢：$ 350

應該要預多少少ssd？
3a遊戲一隻100g 起跳，cod都200g，你不如amazon趁特價買條2tb samsung evo 970+ 2tb做系統+遊戲碟，跟住原本條1tb 做快取碟(vod+剪片)，hdd做backup

想問下咁多位大佬
點樣可以將舊機windows使用權轉落新機？
我上網睇話入番Microsoft ac就得
但我啟用唔到
同埋我無key

即係後加一條SSD 黎打機? 我而家長玩個D 先裝SSD

咁張LIST本身有冇野要執?

記錯左，係552W先啱

無論如何你都唔會os+game+video editing 3樣大量讀寫嘅嘢放曬同一條ssd掛我唔敢賭人品，ssd衰左無得救，而且越滿越lag

同埋你諗住咩setting玩先咩級別game？ 3070行埋nvenc性能損耗有啲大

其實而家啲ssd隨隨便便都過1PB 壽命
除非你用WD綠色 , Kingston A400 , BX500呢啲垃圾

psu : ok

cooler : Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White

cooler係size問題?

Research shows that over 20% of SSDs develop uncorrectable errors over a four-year period, and 30% to 80% develop bad blocks. All of these errors can affect data retention and lead to effective failure.
我唔想我辛辛苦苦啲game，vod同剪緊嘅project陷家鏟 hdd又太慢，買多條ssd當買保險唔貴啦老實講

5600x 上arctic 果隻都夠壓

如果打算長用係咪本身個2隻都ok 方便日後換cpu

5600x 係邊間買到

點解會想買呢隻3070 post好多人屌佢廢件

網購

邊間有冇tips

得啦 用番舊牛ok

即係張卡壽命會短D? 我都接受到高SETTING唔一定全部極高, 張LIST本身得唔得?

ok thx巴打

森林

唔係壽命會短啲，係你開台會lag
之前係呢個po，有位師兄汁左3070打機直播行nvenc，結果gpu bottleneck(自己畫面順但觀眾lag)，要開low setting先可以1080p60 遊戲+直播。
我上youtube睇3080 直播測試，最後佢都得出類似結論，4k卡要開直播就要降級2k，2k卡直播就要降級1080p

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
價錢：$1,260

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - White
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,345

唔係好識野 主要都係打機用咩都玩 MON2K 144HZ 想問下條List有冇問題

list ok

等3080ti再訂
會唔會仲快過排3080

我唔會上到4K,都唔夠位放咁大個MON ,或者唔開nvenc

即係唔上4K其他野都OK?

唔開nvenc應該ok，反正你唔追max setting，3070玩2k夠做。 不過好似話要超頻的話要用msi隻老母板

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASRock B550M Pro4 Micro-ATX
價錢：$990

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,680

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3070 GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$5,299

1 x Cooler Master MWE Gold Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$759

1 x Fractal Design Meshify C Mini Tempered Glass Micro-ATX — Dark TG
價錢：$769

1 x Noctua NH-D15S 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler
價錢：$590

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,996

想問下條list有冇問題拎黎玩Cyberpunk 用緊1080 mon

超頻既話MSI同ASUS分別大唔大
假設兩塊都B550M wife板

睇啲外國YouTuber放佢係幾高排名
除咗牙石仲有冇其他款推薦啊巴打

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$490

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

總計: $8,626
拎呢個list 玩cyberpunk 2k 得唔得 諗住一月砌

case by case wo 佢intel u要超，z490 asus好似奶嘢
你b550m 應該asus tuf最好

明白了

我本身4條8GB ram 有兩條應該壞左 有無推介 本身用緊2666既 ram 如果買條3200 會唔會有咩問題

GeForce RTX™ 3080 SUPRIM X 10G 你講呢張下話?

RAM : Crucial 3200

小弟第一次砌機，筆直$7000左右
用途係打機多(60FPS，Full HD，中至高畫質)，有時可能會直播
想問呢張list有冇問題？
1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX
價錢：$770

2 x Corsair VENGEANCE® LPX 8GB (8GB X 1) DDR4 2666 MHZ C16 － RED CMK8GX4M1A2666C16R
價錢：$580

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$859

1 x ASUS Dual GeForce® GTX 1660 SUPER™ MINI OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,899

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Fractal Design FOCUS G ATX — White
價錢：$380

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

總計: $6,926

求意見

Budget 8000-9000，平時淨係玩下gta/MH/fifa/2k同埋刺客教條等等嘅大作
暫時都諗住2k打機睇片就得
有冇野要改下？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$490

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,145

MATX箱除咗define mini c邊隻好？
想要防塵勁啲嘅箱 屋企好多塵

3080同3060 TI首發個日你買到?
而家BTC又炒起,O的礦狗用bot掃曬o的網店

p15 / nr400

有無巴打介紹下邊度買貓扇平係咪最好係香港買行貨

即係唔超玩2K 呢張LIST夠食?

隻hdd 係咪可以報廢

夠啦

呢個setup你係諗住直播手機game定外接console
8g ram應該難d

sliverstone ps15?
但呢兩隻前面好似係窿嚟

第一次自己砌機 11-13k list求評

用途：打機 (FIFA, Cities Skylines, GTA)，Photoshop（搵食），間唔中剪下片同用3D software

AMD Ryzen™ 7 3800XT 3.9GHz 32M L3 8 Core 16 Thread 105W AM4
$3349

MSI GeForce RTX™ 3060 Ti VENTUS 3X OC 8GB GDDR6
$3899

MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
$899

Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3200MHz
$1190

Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 1TB
$1299

Noctua NH-U12A CPU Air Cooler
$799

機箱是但，火牛唔識揀 求介紹

想問下下面個list 隻牛用750w 夠唔夠？
因為揀左個細dd 既case 要用sfx psu

AMD Ryzen™ 5 5600X

ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX

ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X

G.SKILL Trident Z Neo (for AMD Ryzen) Series 32GB (4 x 8GB) RGB

Sabrent 500GB Rocket Nvm + SAMSUNG 970 EVO Plus SSD 2TB - M.2 NVM

Cooler Master MasterLiquid ML240L V2

有網

16g嚟。兩條

懷疑俾呢舊野搞到連唔到wifi同藍牙
想用refresh windows tool重灌都俾佢卡住左
請問應該點做唔該晒

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,099

1 x Kingston Fury 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$1,280

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Noctua NH-U9S 92mm SSO2 U-Type Premium CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,866

求評價 主要for 打機
呢條list 散熱會唔會唔夠？ 屋企都比較焗
Budget $11000

照佢咁計，係咪450W火牛都夠用??

想砌部30k內嘅機 唔包顯示卡
有冇巴打出張intel list
amd買唔到 廢事等

唔該晒巴打

諗住一出就訂 之後都係等運到

訂咪又係炒
同你而家買無分別架

新手砌機求意見, 筆直20k左右
用途: 睇戲, photoshop, 剪片同revit, 少打機
應該1月尾出bonus先砌

1 x Intel® Core™ i9-10900KF 價錢：$3,699

1 x ASUS TUF GAMING Z490-PLUS (WI-FI) ATX 價錢：$1,740

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White 價錢：$1,590

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4 價錢：$1,330

1 x (預訂) ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3080 OC Edition 10GB GDDR6X 價錢：$8,299

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular 價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black 價錢：$739

1 x Arctic Liquid Freezer II 360 CPU Cooler 價錢：$949

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。 價錢：$80

總計: $19,325

我本來都係下年先買 諗住唔差在上埋ti姐
反正都無咩可能正價買到

想問rtx 3080, 配micro atx case,有冇問題的？

會唔會好影響散熱？

想放屋企部電腦
上年年尾砌 開機冇30次
因為中意打機laptop多d 所以想放番部腦出去

電腦配置如下:
（全部零件有單有盒）

AMD Ryzen™ 7 3700X
MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
Corsair Vengeance LPX 3200MHz 32GB Kit (2x 16GB)
ADATA XPG SX8200 Pro 1TB
GALAX GeForce® RTX 2080 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
silverstone ST75F-GS 750W
Fractal Design Define Mini C Glass
Noctua NH-U12A
Window 10

$13000有冇人要
價錢可議

S400

而家無咩理由會買3800，又唔係好平
一係5800配3060ti
一係5600配3070
板我建議用B550板
Asus Tuf gaming B550m plus(有Wi-Fi/無Wi-Fi版)
或B450m Pro S
SSD可以考慮平少少用Kingston A2000

火牛預650W，如果多硬碟就750W
Antec HCG 650W/750W

Ram睇下有無平既Corsair/crucial 3600MHz

夠

ram轉3600MHz同埋無必要32GB
用U9S做乜鳩
U12A都擺得落啦

工作機出AMD 5900X好似合理d
注重CPU定GPU？
如果唔食GPU可以用返3070/3060ti

5900X $4500
Asus B550m plus Wi-Fi $1200
Ram $1500
3080考慮下唔好出信仰卡 $7500希望到時個價會正常少少
SSD/HDD $2000
牛$1000
AIO$1000
箱$1000

照計$20000搞得掂

其實只係少左3格PCI slot
無乜分別的

價錢差得有d遠，新機價？
最貴既顯示卡跌得最多

另外NB效能真心無PC咁好
同名既顯示卡效能可能得5-6成
未計個死人細mon同鍵盤
如果唔係有特別需要出街完全唔建議買NB打機

新機落地，唸住開蓋睇入面...點知手殘...箱係antecDP_501， 想問下有冇得配返塊玻璃

問返鋪/代理

收到 唔該哂

已經好細力放落地，自己爆裂

最近部電腦有陣時要熄咗大制斷咗電一陣之後先開到機
有冇人知係咩問題

點解啲舖頭係咁推水冷
咩spec先要水冷 覺得水冷好麻煩

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS (WI-FI) ATX
價錢：$1,850

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$850

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,340

1 x Gigabyte AORUS GeForce RTX™ 3060 Ti MASTER 8GB GDDR6
價錢：$4,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,235

新手唔識砌機
主要打機同畫AutoCAD,有時會用BIM,budget 萬三蚊
想問吓呢個list o唔ok？唔該各位Ching

$16000預算 可以over多一千蚊左右 主要打機多
求評價下有冇大錯同想問如果用amd個自動超頻功能既話條list個散熱頂唔頂到 thx

AMD Ryzen 5 5600X 6核12線程 Box × 1
$2799

Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3600 MHz 32GB (16GB x 2) (CMK32GX4M2Z3600C18) × 1
$1250

[預訂] ZOTAC GAMING GeForce RTX 3080 Trinity 10GB GDDR6 顯示卡 × 1
$6800

Corsair Force Series™ MP400 1TB 3D QLC M.2 NVMe PCIe 4.0 x4 SSD × 1
$1130

Cooler Master GX850 850W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (5年保) × 1
$829

Pegasus Premium - 完整燒機檢查，首年上門收機保養，五年自攜保養檢查 × 1
$599

ASUS 華碩 TUF GAMING X570-PLUS (WIFI) ATX 主機板 × 1
$1870
$1720

Antec DA601 ATX Case × 1
$539

ASUS 華碩 TUF Gaming LC 240 240mm 水冷散熱器 × 1
$999
總額
$16665

ram轉第二個牌子, 反正唔好揀adata就好
火牛慳到嘅錢可以諗諗佢升5600x

點解要用pcie 4.0 ssd 熱到仆街得黎，睇實測片 pcie3.0 4.0同 sata 3根本無分別
就算要futureproof，pcie3黎緊會support directstorage，應該夠啦

thx
即係用pcie 3.0散熱會好過pcie 4.0?

幫fd礙機，有限得budget 6500-7000唔係好識砌
自己砌慣高階
唔係太打機，遲d想打再加啦
咁得唔得
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,680

1 x WD Black™ SN750 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$599

1 x Corsair RM Series™ RM750 — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$859

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Corsair iCUE H100i RGB PRO XT 240mm Liquid CPU Cooler
價錢：$998

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,449

T記網冇寫冇貨但係有人話張卡冇貨? 如果真係冇買邊張好,而家部機唔知幾時會出事

B365 M AORUS ELITE 係咪唔支授30系卡?

長期standby memory 都食左50% ram 應該點搞好

要加獨立散熱

原來差咁少仲要熱過上一代
咁我轉番pcie3.0算

清潔底板好似整壞咗個cpu socket我用棉花棒加火酒清潔，但唔知係咪多得滯個sockt變咗形咁
我開機gpu 風扇識郁，但連唔到mouse keyboard同埋mon冇反應
唔知係咪用得太耐，成set嘢都6年前嘅產物
想問下i7 4790k同現世代會唔會差好遠？唔係嘅可能遲啲再upgrade
請問有咩靚底板係兼容到嘅推薦？

3600唔係apu，一定要加display card，唔加會開唔到機，唔想加卡可以轉4000apu / 煙條

唔直播/剪片，Ram 16GB 3200mhz夠用，如果cpu轉4000apu / 5000cpu 先用3600mhz

唔oc 唔使上水，風冷夠做

有舊display頂住
用水冷想散熱好

咁轉返16GB RAM算

連埋display都得
砌咁貴都唔識自己執
你整條list我再幫你睇下啦